Canon用戶討論區(16) EOS R5

#1 Updates
#2 常見問題
#3 EOS M系統機身
#4 APS-C 單反機身
#5 Full Frame 單反/EOS R無反機身
#6 EF-M 鏡頭
#7 APS-C 鏡頭
#8 Full Frame 單反鏡頭
#9 Full Frame 無反鏡頭

Updates
RF 24-105 f/4 - f/7.1 IS USM推出
痴撚線鏡頭 輕 但光圈細到無人有 用嚟做RP kit鏡

2. EOS R5
Canon 首部無反pro body 8K internal recording 有IBIS 有animal AF 有機背轉盤同joystick 仲有1DX Mark III 粒lin 完全屌打EOS R 但唔知幾時出 可能會因為支那肺炎delay
樓豬4月20號下晝開post，R5仲未出，聽講21號1am有發佈會 各位拭目以待

常見問題

去旅行揀咩機鏡好？
而家首選都係EOS M，夠輕便，配支廣角同22mm餅鏡已經好夠用

EF同EF-S鏡有咩分別
EF-S鏡只適用於APS-C機，而且所有用於APS-C機嘅鏡頭焦距要乘以1.6
EF鏡可以用喺Full Frame機，亦可以插落APS-C機(都要1.6x)
咩係Full Frame:

影人用咩鏡好？
多數影人都係用50-200mm呢個range，配合大光圈製造淺景深
入門可以考慮50mm f1.8，再升級去 35mm 1.4、 85mm、135mm咁
不過建議問fd借嚟體會下，可能定焦鏡未必適合你影人像

影景用咩鏡好？
個人認為FF機最佳選擇EF 16-35mm，但選擇太多，自己做下research
我個人亦建議用長焦鏡，壓縮效果好正

77D同80D 有咩分別？
大致上係冇，80D大部啲，個機頂LCD大粒啲
而且80D有weather-seal，如果要影啲雨景好有用
（其實我以前用三位數字機都係照淋雨摧殘）

可參考：

可參考：

用咩Filter？（大家幫下手，少用Filter，唔熟悉）
UV Filter
UV Filter純粹當保護前玉，可有可無

ND Filter
拍攝超長時間曝光時可用ND filter，令移動物件（雲，流水，車等等）變得模糊，不影響照片主題突出性

抗光害filter
有助減低城市街燈黃光帶來之問題，使夜間拍攝反映目標真實色彩（夜景）或令主題突出（星空等等）

機身選擇

APS-C 無反 EOS M系統
優點：輕身、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮、DC Size單反質素
EF-M mount可以比到大家用一啲短法蘭距嘅鏡頭，俾大家喺sony以外有一個機會用到大廠操作系統配合呢啲鏡頭。m系列嘅size同埋對焦輔助系統亦非常適合手動對焦鏡頭

缺點：鏡頭選擇較少

EOS M6 Mark II
14張連拍，無crop 4K 30P, 1080P 120P，當年M50嘅expected spec依家先有
90D無反版本，一躍成為最好用apsc機，加上sigma新鏡就出，幾有潛質。

EOS M100
價格便宜，輕身，Dual Pixel對焦
雖然冇hot shoe，但係當隨身機都合理

EOS M50
睇啲評測就話好好用，一貫Canon水準，亦有EVF
雖然就話有得拍4K，但係有個cropping，而且拍4K嘅時候冇Dual Pixel用
然而亦有會員反映M50操控性極差，建議試清楚先買

EOS M5
成部80D放入去無反機身度，操作都唔差，亦有EVF
可惜反mon向下翻，vlogging就未必適合，而且冇4K

EOS M6
規格同M5一樣，但係冇EVF，操控都冇M5咁好
個反mon就向上翻嘅，vlogging會阻住個mic…

APS-C 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：比較重

EOS 200D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，低budget入門一定冇錯

EOS 800D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，中低budget入門一定冇錯

EOS 77D
同800D一樣，但係有個機頂LCD，操控上似頂級機

EOS 80D
個規格同上面比都係差唔多，但係操控各方面都一定有提升
有headphone jack方便拍片（同埋有防潑水功能）

EOS 90D
3250萬全APS-C最高像素cmos，10張連拍， 無crop 4K 30P, 1080P 120P
預計會係canon apsc 單反endgame，都有人認為係7D mark III。

EOS 7D mark ii（有人話唔可以再講，但係既然係官網仲有都要寫）
有幾年歷史，應該好快出新機，有速度需求可以考慮

Full Frame 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：重、唧牙膏問題嚴重，技術落後

EOS 6D mark ii
Full frame入門機，畫質都合理
有反mon，dual pixel方便拍片，vlogging啱用
對焦系統將80D嗰個直接搬落去，對焦點堆喺中間，建議去showroom試清楚先
Dynamic range據講好差，而且拍片同其他廠商比簡直垃圾

EOS 5D mark iv & EOS 1Dx mark ii & EOS 1Dx mark iii
買得呢三部機都應該好有研究啦
(5D mark iv 可以俾多$780升級clog，但用clog唔可以用於120fps同4K)

Full Frame 無反
EOS R5
寫住先 唔知幾時有

EOS R
Dual Pixel AF 一貫Canon質素
機頂有個display，EVF唔錯
拍片方面有反mon，亦都有C log
操作上有幾個轉盤，鏡頭都加咗個，但係條控制bar就見仁見智
可惜係無機身防震，而且得單卡
（注意返LPE6用USB叉電會壞，要用新電池LPE6N）

EOS RP
EOS RIP 唔想講

EOS Ra
Canon 不務正業天文機，用返R機身

鏡頭選擇

EOS M

Laowa 9mm f2.8 zero d
畫質好，又平（預售價 $3700-3900），不過係手動對焦，而且暗角嚴重

Samyang 12mm f2
畫質都好好，又平，亦都係手動對焦

EF-M 11-22mm f4-5.6 IS
畫質唔錯，有IS AF，但係光圈細

EF-M 15-45, 18-55
呢兩支kit鏡應該夠用

EF-M 22mm f2
35mm等效 f2餅鏡，畫質一流，EOS M必備鏡頭

EF-M 28mm f2.8 macro
28mm 微距鏡，日常都啱用，仲有補光燈

EF-M 55-200mm
不過不失遠攝鏡，有追求可以用adapter插長鏡

EF-M 18-150mm
體積同畫質取捨，方便係方便，但畫質唔係最好

EF-M 32mm f1.4
新出鏡頭，畫質真係勁
而且等效50mm，非常抵玩

Sigma 16mm 30mm 56mm f/1.4
sharp，大光圈，平

APS-C 單反
廣角鏡
Tamron 10-24mm VC
Canon 10-18mm IS
Tokina 11-20mm f2.8 （可以用上full frame，但係得16-20可以用）
Samyang 10mm f2.8（手動對焦鏡）
Tamron Canon兩支光圈細，但係有IS搭救
Tokina Samyang優勢在於光圈大
4支鏡畫質都好好，揀邊支見仁見智

標準鏡
Sigma 18-35mm f1.8 ART
大光圈，sharp到爆，我覺得唔需要揀，一定係佢

EF-S 24mm f2.8 stm
餅鏡，畫質都合理

EF 50mm f1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

遠攝鏡
EF-S 55-250mm stm
呢支鏡唔貴，但係質素好好，遠攝入門首選

EF 70-300mm
新版鏡有個mon，好似好得意咁，質素都唔差
亦唔會好似T記咁多問題

Full Frame單反鏡頭

有錢就一定係原廠鏡 大三元 小三元
Sigma ART系列sharp到冇人有，對比原廠平好多（24-70/24-105art 據講走焦好嚴重）
Tamron近年出嘅鏡提升咗好多，比得上art系列，防震(VC)應該係市場上最強，但係好多鏡made in支那
Samyang又係性價比極高，但係大部分鏡頭手動對焦

廣角鏡
Samyang 14mm f2.8 AF
畫質冇投訴，又唔貴，仲有AF

EF 16-35mm f4L IS USM /f2.8 USM iii
個人首選，畫質冇投訴，f4版有IS方便拍片

EF 17-40mm f4L USM
最平嘅紅圈鏡，但係無論係插APS-C機當標準鏡，定係當FF廣角鏡，市場都有太多更好嘅選擇

標準鏡
Sigma 35mm f1.4 Art
Art系列比得上Canon 原廠35mm L鏡，但用係5d4要熄correction

EF 40mm f2.8
價錢質素合理餅鏡，輕便首選

EF 50mm 1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

EF 24-70mm f4L IS USM ii
EF 24-70mm f2.8L USM ii
FF機kit鏡，畫質冇得拗，f4版有微距幾好用

EF 24-105mm f4L IS USM ii
FF機kit鏡，紅圈鏡畫質好難差得去邊
雖然畫質同第一代比較冇咩提升，但係如果冇第一代，絕對唔會係錯嘅選擇

遠攝鏡
70-200mm
EF 70-200mm f4L IS USM ii EF 70-200mm f2.8L IS USM iii
Tamron 70-200mm f2.8 G2
3支鏡畫質都係冇得彈，睇價錢 + 個人喜好

EF 135mm f2L
20年前嘅鏡，今日都係頂級

Full Frame 無反鏡頭
全部都好Sharp 鏡尾做得好貼sensor 所以畫質提升唔少 但缺點係全紅圈咁濟 枝枝都成兩皮嘢 平民玩家難以入門

RF 35mm f1.8 IS Macro STM RF 50mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM DS
RF 24-105mm f4L IS USM RF 28-70mm f2L USM
RF 15-35mmm f2.8L IS USM
RF 24-70mm f2.8L IS USM
RF 70-200mm f2.8L IS USM
RF 24-105 f4 IS USM
RF 24-105 f4 - f7.1 IS STM
RF 24-240mm f4.5-6.3

Adapter有3款，插filter嗰隻應該好有用
EF to RF EF to RF + Control Ring EF to RF + Filter

留明買鏡

RF鏡如將入R系列玩全片幅，但只玩住一枝鏡。

一開始入kit鏡 RF24-240mm F4-6.3
好? 定RF 24-105mm F4還是直接買成皮嘢果枝24-70mm F2.8?

係咪今晚announcement?

三枝唔同用途喎

聽講今晚一點 如果冇delay

24-105玩住先，老實講唔覺枝24-70有咩特別

如果講ef個支差好遠啊
Rf個支24105就聽聞做得仲好過sony fe個支

睇你聞唔聞相，你聞實差得遠，唔聞就ok嘅EF個枝，兩枝用過，RF係四角sharp同對焦快，但要13000-14000，我又覺得可以再等下

是嗎。我見3枝3枝是24開頭，只是遠端和光圈不同。我仲以為3枝都係旅行天涯鏡咁用

請教師兄這3枝鏡有什麼不同用途?

yes 枝 RF 24-70mm f2.8 外面最平都要14000樓下
其他2枝好似各5000左右就入到。
所以仲想睇定D先和睇下大家俾D議見。

新post 留名

主要係畫質唔同 價錢唔同
2470>24105>24240令到會用佢嚟影嘢嘅人都唔同

除左RF35mm, 有冇第二支35 推介，細加機械對焦，手動鏡都得

謝謝師兄原來是咁。
影人會分別。
咁最靚一定2.8個枝無死錯人。
不過一枝RF24-70mm鏡
可入2 set M糸套裝了。
希望來緊會再減下價。

RF 你預佢可以玩好多年，枝ef 24-70都等左8年先跌到依家11000，只可以話早買早享受，遲買平幾舊，入RF鏡都要試清，如果唔岩就甩手都難

收到師兄，有空去毒氣室試清楚先，但why RF鏡難甩手嘅。

EF 35mm F2

自己之前入左枝rf 24-70，之後放r轉返5d3，之後要放鏡，放到12000都無人問價，二手佬都壓到10500/11000，14000入最後上網同人換左枝EF 24-70再加錢

一點係唔係有發佈會？
有冇巴打有link?

想問吓澳門有乜好地方買鏡頭？想順手用埋果$3000。

同問，我見到Kai同Lok youtube好似有live

10mins

0107 C300 Mark iii

Canon hk 出左張圖，都係講下spec

4K 120
422 10b

Dgo 係咪類似dual native iso嗰種

聽佢解釋又唔似 似一個攞色 一個攞低noise 類似HDR???

但個名就似dual native iso
dual gain output

牙膏射到一地都係

一鋪吱哂啲牙膏 下一部點算

呢部嘢真係痴撚線 點散熱

應該就同ARRI個Dual gain咁
同時有Low gain 同 High gain一齊輸出
再合成做一路Signal

外置風扇？

水冷都唔掂

有冇人睇緊Canon Virtual Press Conference

8k 30p raw
8k 30p 422 10bit
4k 120p 422 10bit
in body recording 仲要有af

af仲要有動物eye/body/側面 af

加埋ibis

冇三萬都落唔到樓了

覆緊post嗰啲都應該睇緊

樓豬估35k以上

可能8K得30秒短片

一陣個8k得1分鐘貨仔咁就好笑

睇緊，但virtual有少小膠

講到R5了

我估25 ~ 27k

呢部機應該係5DM4 Replacement

今日唔出？

A lot more to come

屌你老母canon
sony delay就跟住delay

完？冇啦？
同讀數字有咩分別

嘥撚曬我啲時間

得個講字

其實會唔會無1080p
如果有1080p@240都有用

rolling shutter..........jelly effect......

係比dn iso更勁。。。。但用得個技術，部機個reading一定好快先得

原來係咁。不過2手佬收實扺價D的。
反而想知做乜賣咗部R，反而入部5D III

😱😱😱
又delay

可能依家個市Canon都無乜信心。
即部R5定價都不會太平了

唔鍾意無反感覺

你睇下全世界咩環境先啦
想出都造唔到(工廠, office 復工問題)
出得切都運唔到 (海港, 空港停, 飛機少, 海運又慢又爆)
乜野都要delay啦

得一萬蚊budget
出RP 定M6 mark ii

M6冇evf 睇落好唔舒服 但個spec都m6好啲

點揀呀 有冇巴打比下意見

等m5ii

留名

1萬budget出完部RP, 鏡未必夠錢買波。

都係。估delay到最快今年年尾

eos r6呢失左蹤？

EOS RP $6千5 + 24-105 F4-7.1 $3千幾
or
EOS RP + 35 f/1.8 $94xx
係夠錢的

不過同樣budget買M機，可以搭多幾枝鏡幾粒電
但係等佢出m5/m50既身+M6ii既涵就perfect

奧運推遲同肺炎，而家都唔急出了
可能個spec仲有修改空間？
拍片規格應該玩L哂，以咁4k120既cpu效能，1秒20張似乎小左啲又收收埋埋

4k120九成九用像素合併或者跳采樣比你做
岩岩夠8mp就算咁

即係2021 Q1尾~

可慢慢儲下錢了，如想入手的話

quote錯reply喎師兄

估計佢個4K應該同而家EOS R既4K咁上下
就係line-skipping 4K，唔期望佢有8K超採樣啦...
Canon個成像一向都唔係Panasonic果種sharp到介手

不過唔知既，可能Canon今年鐘意賣大包，等佢出左先算啦

M6ii 有4k60, c log加埋evf 既話就ok唔知會唔會咁益用家

r5 delay r用家都等唔切轉哂會lu

Canon最叻就係有啲位陰啲陰啲cut咁啲野
一陣R5冇反mon呀 8k得幾十秒 拍幾分鐘就過熱嗰啲鳩野就好笑

係反mon, 有哂相啦
會過熱唔係Canon作風吧...
C記野通常功能唔係最多，cut feature，但係穩陣
S記先係抵食夾大件, 但係會過熱

當然今次推得咁盡，個個都估到散熱係一大挑戰
除非佢粒sensor, processor係劃時代產物, 低熱又高速

唔拍片既人表示，R5 cut 拍片功能平一萬啦唔該，我買相機唔係錄影機丫。。。

佢死都要出一部打哂人地咁多條line你係諗就諗R6會唔會cut到成部R咁啦

冇講鏡

等緊支 RF50.8 同 RF85.8

全能機係ok, 但慘在咁focus 喺拍片功能度je...

R6 照慣例應該閹到四不像，都係頂硬上R5 架啦

巴打我明你
我都只係想要部5D感覺嘅無反相機
拍片對我來講真係唔需要 但係市場需求冇計

大把人成手Canon鏡，好似我咁，從16至600mm有十幾支鏡，唔係話轉就轉，轉品牌仲煩過轉老婆！

如果R6得20MP，canon真係可以收皮

如果R6有IBIS、有2400萬像或以上，高ISO表現可以做到而家R咁上下，又有雙插卡的話，我會買，因為R5 8K甚至4K拍片我都係唔會用，亦唔需要4500萬像素咁高，俾我用都係浪費！

我驚佢攪啲低能動作，例如cut 走支joystick,轉盤玩十字呢啲白痴野，好似6d 咁，重衰過低像素

閒閒地十支紅圈喺手，轉會同叫我放棄相機差不多

關於操作上不便，要以技術克服，我可以接受，最多使用時手指忙d，只係要求佢做返好d技術方面改變唔到既效能，例如機身防震、解像度、高ISO低noise... 唔好2021年仲係出緊人地2017年既野！

係，我又最憎招呼檢屍官，拎住我支鏡檢屍咁檢，有粒塵都嘈要減價！所以咁大個人只賣過一次鏡頭出去 (果次條仆街係咁照我支鏡，照足40分鐘，最後仲要壓我價)，真心感覺麻撚煩！自此唔再賣，你而家如果叫我換品牌，真係同叫我唔好再影相一樣！

🙋🏻‍♂️ +1 唔該

用番r個body 同sensor，換過粒cpu, 加番ibis ，加番多幾張連拍同無Corp 4k, 賣番萬頭都掃哂 雖然r5既吸引力仲係好大

R body 加ibis, 走touchbar 入joystick 已經夠了

我 trade 過百次都無見過你呢個情況

Ef鏡用adapter咪得

Come TG gp lets talk tgt

轉會應該係講緊Canon去Sony

用adapter咪得

MC11都唔識，好打有限

Rf鏡先係精粹所在，轉左會用唔到
1.2自動定焦系列
28-70 f2 同新果支70-135 f2 都好吸引

唔係一定夾，尤其是舊款，我支第一代EF 70-200mm f/2.8同300mm f/2.8冇IS，轉mount插落A7III上唔識正常AF，AF時係咁打冷震，兩三年前試，估計係firmware問題，兼容唔到舊鏡..

早排同個sony 人吹水，佢話up 左新個firmware 後，用轉插啲鏡個af 速度大大減慢左，似係想閘左啲人用其他廠鏡 無去做fc, 如果係都幾仆街

龍仔枝新定焦，update左後慢到仆街

Sony，不意外，從佢以往產品經常自訂標淮，又要夾專用配件，以前連耳筒線都廢除3.5mm，特登出個mini jack，要幫襯佢買條mini jack轉3.5mm stereo老鼠尾至用到3.5mm插耳筒，市場策略係想綑縛成賺到盡，技術上做到的話，又點會被你咁輕鬆用佢機身配其它鏡！

再遠古D，當年佢相機用memorystick系列，最尾咪又係市場唔受要轉返SD

Sony 玩短線ok, 玩長線佢真係唔理你

Canon 完全係想攬住班舊客，同食ef 鏡個pool,如果佢ibis 可以同舊鏡is 一齊玩真係無得輸

我當年就係買部二手Sony F717，用條濕鳩Memory stick，同容量都貴其它類型記憶卡一倍，即是例如8MB CF card賣四百幾，Memory stick就賣成千銀！仲記得32MB賣三千幾，玩兩玩心諗Sony乜都貴過人，屌唔過！趁部機未跌價前賣走！最後換Canon G2，用CF card，記憶卡同電池都慳返d錢..

第一頁有

無放link me add

EF Mount 接觸點唔夠 RF Mount 多，咁會唔夠bandwidths 比機鏡溝通

窮撚想買支RF超廣 揀samyang定laowa好

budget? 點解唔買ef?

我用Z6加ef adapter都用到鏡頭防震 + 機身防震一齊用 原廠要做唔到先難

under $7000。而家仲買EF好似好唔抵咁

Ef adaptor加1635f4啦 仲有二千找俾你

想影下星F4好似唔夠咁

其實都夠嘅 影星要疊相要環境要腳架 唔係淨係大光圈 如果budget7000 點解唔買bigma 14 1.8

under 7000 Ultra wide 大光圈你得一個選擇
Tamron SP 15-30mm F2.8 VC USD G2

剛入手rf 15-35, 好sharp, 有IS好好用

正
不過外變焦

手動就laowa 15mm f2，都sharp得幾誇張，手動都唔係大問題，無exif問題大dd

有幾出奇。。。。。自己 a mount 都閹啦，我用左廿年 sony 機都轉走左

少左個光圈數值je, 快門iso 應該照log 到架，用黎影星大部份時間開盡架啦

tokina ef 1120 f2.8都好正

我反而覺得16-35 III + RF EF ND adaptor 好用得多

因為部機嘅定位本來就係多功能高階

冇㗎喇

canon死都要用一部打人兩條line
然後出多部各方面都廢一半嘅機去搶入門市場

上兩年就R RP 試水溫
今年應該就R5 R6 真發力

但作為工作需要我覺得佢真係好吸引

出99新ef2470 2.8二代
有興趣留tg 絕對低價

內變焦

咪同以前5d 6d咁嘅定位

其實 打左3條line

R -> R5
RP -> R6

其實係後繼機
R用 5D4 sensor
RP 用 6D2 sensor

想問咁多位巴打 如果有小白3再入支大白會唔會好不智定買支2x extender算400mm唔常用

有錢入咩都智

舊錢只可以揀大白/再儲耐啲上5d4

咁梗係等多陣上R 就嚟大跌價 R仲自帶crop mode變300 到時加個1.4x咪有450mm

價錢我未接受到無反

R平過5D4啦
唔係開工 有咩接受唔到？

5d4宜家個價跌到心郁郁R新機出實貴同埋係毒氣室試始終覺得單反有質感啲

邊個叫你買新R咪平依家二手平過10000

認同，ND 同CPL 個adaptor 真係堅正。如果R5個ibis 勁既話真係絕配

有無人R無反機用返單反鏡？adapter對焦點？

正正常常，對暗位好快

用2X III extender 可能你會覺得畫質衰退，我都好似你咁有小白三，我諗住儲多d 錢先買大白第二代(我用緊5D4 機身)

其實我都有諗過換body先定買多支鏡先 不過目前對我嚟講應該焦距緊要過機身

打雀？

雖然我都想買1DX Mark II，但太重，同埋Menu 無得用輕觸式(只有Liveview 時候可用)，1DX Mark III 太貴，希望佢第日會出5D Mark V(可能唔會有)。

講左唔再develop ef mount

邊種星先 舞台嗰啲定天上面嗰啲

R+枝70300+單腳夠做啦

因為我有支小白鏡嗰方面尷尬在有啲場合唔夠做

70300二千幾定三千幾咋全新 買左睇下夠唔夠 唔夠先講

係，依家主力去發展R5

信我 等遲啲R再平啲買R 本身已經有apsc mode 啫係內置1.5x 再加枝70300 有450架啦 唔夠先買100400都未遲

你咁暗影又咁遠 靚得去邊 想喺呢啲環境下靚要定焦

大家好，我想問呢去蒲台島帶邊支鏡頭好呢？

1. 16-35 F4 +70-200 f2.8 iii

2. 24-70 f2.8ii + 70-200 f2.8 iii

3. 16-35 F4 + 24-70 f2.8ii

白天去白天回，不會晚上停留。

1

係唔再設計新既EF鏡

但無講過EF/EF-S機唔再出 (當然市場會話比佢聽仲有無需求)
而相信現有既EF鏡，都會繼續生產多好多年

枝16-35iii 官網快閃12380，真係有d心郁，但又少用wide

用full frame？影大景，24mm未必夠，16-35mm係必備，另外會唔會影人像？比重高唔高？高就夾70-200mm、唔高就夾24-70mm..

行貨細鋪現金價都唔使$12k喎，代理呢個價，隨時夠你去大鋪做12月免息分期！

我都係儲錢等R5

有無話幾時先有R5 出 想入手R 但個二手價點解仲未跌 明明已經話會出

要問一問武漢肺炎

其實R同R5唔係同級
R5價位係R一倍/以上

R而家$11K個價已經好低玩，5D4級數sensor同解像度，eye AF，R5建議零售價隨時係兩部半，甚至三部R，其實我都忍得好辛苦，如果唔係stay at home，可以出旺角兜個圈的話，而家好可能已經失守！

agree, 我由三月等了又等, 都係買部二手R玩住先~~
用得幾開心~

me too, 平平哋入咗RP玩住先。
R5應該一開波3萬幾無得走

我估3皮5差唔多
等咗佢好耐

r6呢

我等緊R6

R6傳聞無lcd mon...見到即刻尻縮

FF機又無LCD mon, Canon諗緊乜，難度用來取替M系列?

冇邊個LCD mon？最大還是機頂顯示setting果個？照計兩個都係必須，就算入門機都要有，冇可能cut走，唔會有人戇鳩到出部咁既機黎玩自己呀？

應該係無機頂mon仔, RP都無架
無可能無mon囉，智力正常都知啦，由DC到DSLR到mirrorless，邊部會無mon睇相?

機背無LCD呢啲野，只有富士先做得出(xpro3) (要反出來先睇到相)

Xpro3 好靚仔喎

咁我無話唔靚仔
只係想講 個mon硬性收埋/無mon既設計，唔係Canon做得出啫 (Fuji, Leica)

咁戇居？剛剛至贊Canon部R5成支牙膏揤晒，轉個頭R6逐d揤？

M6 ii影人用咩鏡頭好

EFM32mm

EF50 1.8

Sigma 56 1.4

想請問RP除了RF 24-70mm F2.8之外，仲有無其他同款可選擇的鏡?

Ef 2470 ii 用adapter

今日係咪有發佈會

又有？

以枝無鏡身防震，怕用枝會否易矇

你高ISO少少其實都ok，如果你真係驚就用龍仔個枝，但你預對焦真係唔夠RF/EF原廠野黎

50 1.8都冇防震

24-70/ 2.8
有promotion 10680,買唔買好？

四寶10420

四寶即係？

查價第一間

Thanks

即係canon 官網永遠厄9人

無呃人，只係官方賣得比出面貴

仲以為有著數

用緊支龍記a007覺得嘛嘛想轉支新啲既標準
諗緊紅圈2470/24105一代/死馬art24105
btw budget有限所以無考慮二代目
求出招

Price去到係咪報個個價又係第二回事

幾錢budget，麻麻地意思係覺得range窄定覺得佢60-70個段有d散？

一黎係60-70有啲散
二黎覺得成像少差
仲有佢個2.8真心一般
所以不如索性上紅圈f4/死馬24105
Budget唔係太多都係around 3500左右
所以唔係太敢諗24105二代目
順便想問下各位師兄死馬支70200 sport評價同用後感如何？

24-105一代唔好諗啦，成像仲差過枝龍仔，上毒氣室試下睇下成像係咪好過龍仔，印象中龍仔24-70除左尾端60-70成像散我都無乜投訴，如果唔介意二手去星際睇下有無二手2代24-105執可能都係比多1000有交易，如果得3500建議儲多少少先換，依個價位咁岩唔上唔落，死馬70-200 sport應該依到好少人用，我都只係用過上代，上代感覺係好重好重，一個月都未必出街一次，枝70-200你想用黎影咩

都有伏？
定係去到之後送多啲野俾你？

有鋪頭報價同網上唔同，所以只供參考，可能係個個報價多一兩舊

第一日買野咩...
如果官方賣得平，仲邊有零售商幫佢賣野。

係官方買就只係買個安心，可能萬幾蚊一枝鏡，幾萬蚊既body，有啲人覺得直接同佢買好啲囉。
至於普通消費者，有時club canon分+錢買既鏡，個價係ok既，可能只係貴出面少少，咁又係"買個安心"既premium囉

即高ISO都ok, 研究吓先。thank

又係的。不過枝 50 1.8無咁重，輕身D
但24-70mm 2.8就重好多。影得耐不知會否手震

官網買一定官方標準價錢，外面街舖通常平過官網的。

通常官網做discount, 街既大鋪都會跟果個價，咁至少可以喺啲信譽好啲既鋪買，某啲有晒行貨水貨賣既鋪，登記保養果陣無得揀佢，有起事上黎有冇得保就不得知了

理論上係越重越穩 舊式steady cam其中一part就係用呢個原理

呢個亦係其中一個啲人唔鍾意無反嘅原因 太輕如果冇is就會震到仆街

不過單反影相時反光鏡彈起
都好似影響到防震？

原來是這樣。謝謝師兄
原來之前的概念錯了

你可以試下就會明

試下用canon單反加50 1.8就咁手持拍下片 同上枝腳架上部機度 然後機連腳架一齊拎住拍片 你會發現有腳架嗰個穩好多

我鍾意用百微拍片 退可攻進可守 又有IS 價錢都唔貴 成像又靚 仲要想影啲細微野唔使轉鏡
基本上佢取代咗我支小白2

而家部R真係好抵玩，11000左右，玩到R5出完後一年半載先上應該係最明智

yes R and RP都好扺入手。

R 買70200 要龍仔好定小小白

龍仔之前3600都有，真係好屈

龍仔抵玩

好難揀阿 M6ii ii 冇EVF

RP又比人屌到仆街

幾撚時有m5ii?

係囉diuuuu

新手一問
RF 24-105MM F/4L IS USM
RF 24-105MM F/4-7.1 IS STM

有咩分別

恆定光圈
google下光圈係咩嚟先 再google下恆定光圈的好處

想問點校自由郁個對焦點？
6D

咩叫自由郁？
通常用上下左右制控制對焦點

即係淨係可以用佢預設嗰九點對焦點？

係 單反係咁 要自由啲可以用live view對 但慢到仆街
btw 6D得中間嗰點準

Thx

大家覺得5dsr 二手8000內抵唔抵玩
a7r3 二手都仲過萬二
平時出街玩我有部6d2
買部5dsr淨係上腳架 iso100 影風景好似幾抵玩

最近收咗部90d玩。
發現拍120p 片冇得autofocus
喺咪所有牌子Slow motion 都冇autofocus

nikon有 Sony都有

A7rii

買24-105 4.0 , 與ef 24-70 2.8 既同光圈值質素差不遠，值得買

旅行影景影山水 剩係買14mm定焦夠唔夠
定係一定要搵支16-35有zoom好好多
始終原廠16-35好貴
Samyang RF 14mm三千可以接受

1635f4

有無24-105，16-35我上山影相都真係少用，用24-70多

有就係有24-105 有時想影再wide d 就冇

另加一支百微

咁16-35is個枝啦，16-35is+24-105通殺

日頭影景都係一支24240算

rf15-35

咁買返RF算如真係入手。thank

超廣角影景一流又大光圈

rf個枝係勁sharp，暗位對到、散境一流

紅圈靚啲?

靚啲就一定 但恆定光圈嘅好處唔止靚啲 仲有好多 例如通光量 散景等等

R5 有新 Sensor？ 唔係好明佢地講乜。

課金

呢一兩年好似愈嚟愈多攝影YouTube channel

呢條channel 好耐啦，不過好少產

新人問下，係咪有tg group可以入?

同問

搵鬼睇個個淨係識得對住個mon講spec，有幾多個真係教到攝影丫

想問一個問題

我依家用77D，手頭上有紅圈24-105 18-55 70-300。唔知點解硬係覺得24-105用極都唔上手，好想放咗佢，想知道換16-35還是17-40比較好。

換機先啦，根本枝24-105 x 1.6=38-168之後你影出黎咁窄，上左FF就會闊過枝18-55

我諗住等R6

如果你r6會唔會上埋rf，如果上埋rf枝24-105可以放，或者平平地收部2手6d 3000幾蚊玩住FF機先

但家下咁環境
R6係未冇咁快
有啲想由A7ii轉EOS R
（原因好無聊 為咗佢關機會落快門簾）
但又唔知好唔好等埋R6

伍sir條片講R5, R6可能7月有
，唔心急可以等多2個月儲多2個月錢先。

都係 橫掂家下買完都冇嘢影
想使錢嘅心癮多
到時就算唔啱都可以搏R再跌價

個時話奧運所以今年出，依家奧運推遲埋，下年先出都有可能

R 12月買11990全新，依家11100了

出99新ef2470 2.8二代
新凈齊嘢 冇保養
靚價
有意留tg

想問下budget一萬左右
應該買17-40L +小小白is
定係買rp + 24105L
本身用緊6d
諗住升級鏡頭好耐但最近見到rp kit set都幾平
但影風景又好似6d夠做

睇你影咩為主啦
我自己都用緊6d自覺日常用家夠哂用
暫時無邊部機吸引到我換
新機會留意下r6

17 40就唔好啦 16 35 f4好太多又有is

17-40真係好唔惦，換完16-35你會覺得大升級，17-40收完光圈都係散

多謝巴打意見
其實本身諗住買24105 2代但出面好似賣緊成8k
所以先諗不如一枝wide一枝tele算
咁我應該會買16-35
另外想問小小白is 一代同二代其實分別大唔大
一代同二代價錢好似差好少

諗下有得買L鏡就好興奮

大 二代sharp啲同個is勁啲
有新買新

所有鏡入二手就ok，16-35f4個枝隨時搵到一手5800-6000，入一手canon官網岩岩做緊6080，二代枝小小白is好正，四角都好sharp，依枝搵二手/水貨都ok，6000頭

16 35 2.8係咪唔掂？

想問canon用家係咪好少人用Sigma 18-35 1.8？同canon 16-35 2.8比，兩枝邊枝好？

Thx 巴打
1635 f4 打算買行貨，二手太少人放
二代小小白is好似唔見人放二手
同埋買二手好煩，肥花啲賣家扭扭擰擰咁
Budget 12k希望搞得掂

呢支係DC鏡，APS-C機使用，乘埋1.6已經29mm起，加上好多review都話佢容易走焦，AF成功率比較低 (唔排除配無反機可以改善，但Canon未有APS-C無反)，係得光學質素幾好同恆定f/1.8之外差不多一無是處..

II麻麻，邊個會有d散，唔放大無同新鏡比較無傷害

枝二代小小白IS依幾日Fb見到有幾間鋪放6000定6200，可以入group睇

想問下而家有咩廠有出RF鏡

仲用緊5d2, 影相其實都滿意既，係個mon差，番到屋企睇完全唔同

而家對拍片有興趣，canon幾時出新機呀

R5遙遙無期

我仲要係等緊r6

等到共狗消亡都未有

依家用緊80d 如果想平平地買枝微距有啲咩選擇？

買支二手Tamron SP 90mm Di Marco啦！千零蚊，成像又sharp！

Canon EF-S 35mm F2.8 Macro IS STM 呢支呢？

你想影乜題材微距先？影靜態死物、花草或product多，用60mm或以下，影蟲影蝶，90~180mm，如果想影超徵距，例如烏蠅眼、蜘蛛眼之類，可以用90mm marco加倒接環，前面加多支手動50mm標準鏡，唔同要求唔同器材！

影昆蟲個類多

想問下有AF同冇AF分別大唔大？

有好過冇，始終影飛蟲有AF加埋MF修正會快d..

我見price個度冇af仲貴過有，以為冇會好啲
唔該哂巴打！

咁90mm啦，進可攻、退可守，你用APS-C機身，180mm好難用！

邊支MF鏡？你唔係睇左Leica 90mm f/4 Marco呀？果支成兩皮野！

唔係呀 原來我睇漏左USD 唔怪之得貴咁多！

岩岩睇youtube彈出黎，如果真係5皮野究竟平定貴拍片黎講平，影相貴？

聽巴打講買咗16-35 f4 同小小白2
Weekend即刻出去試鏡

影咗12年相第一次買L鏡
好興奮

兩枝都好撚正 又平

反而我第一次買L鏡覺得無乜驚喜，好深印象係枝16-35 f2.8ii，第一個感覺係輕同對焦快，USM好正好正可能個時入過sigma 枝35 1.4，枝死馬真係影完出黎嘩嘩聲，然後覺得35唔岩自己就放左，玩下玩下EF24-70/RF24-70，小小白二代，有驚喜嘅係RF24-70對焦快，暗位都對到，同埋2.8中心sharp到邊，但自己唔鍾意R，之後換返EF，換埋EF 24-70 2.8ii，唔知係5d3定係枝鏡嘅色到依家都好鍾意，幾方便，但咁多枝鏡入面最鍾意sigma 50 art成像超靚

我第一支都開心到爆，唔啱都拎出街

都係吹水多
早係2月，都有漏過話要 10000 USD

5皮野拍片唔買佢啦🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

忽然覺得R現價$10880好抵玩！如果我係純影相唔拍片，一定唔會買R5，就算R6賣R5一半價錢，即是大約$25000，我都寧願玩返R！

我第一支L鏡係28-80mm f/2.8-4.0，已經唔記得開唔開心，只記得春袋都赤埋！利申，老坑！

30000 內我會即決，50000就。。。。bye bye

我中三接觸影相開始已經對紅圈白鏡流晒口水
十幾年後連小白都出到第三代，終於擁有人生第一枝白鏡

而家用6d，50 1.8+1635 f4+小小白2應該應付到大部分題材

遲啲有錢買埋50L同135L就齊晒dream lens 了

4500萬像素、IBIS、8K全片幅拍片、電子快門20fps/機械快門12fps，新出好難三萬內喇.... 我當初估佢$32000~$35000，如果而家真係五萬幾，其實仲好，大家死心慳返個錢！

sony a7 一出大家都估唔到咁平啦 佢如果係replace 5d, 理論上個價唔會抬得太高，之前有其他youtuber都話過大約3500usd

樓豬估35k up

我以前都成日window shopping 成日都喺屋企整個櫃好似成成咁display 鏡頭

好多人當機鏡係第二個老婆，佢肯借你用其實都幾大方，呢個係好老師！

個老師教書好求其
但係佢教攝影真係好有心，光圈快門white balance都係佢教
又教我哋影相最重要係構圖同用光，唔係裝備
就係記住佢呢句我用窮人三寶用咗10年
反而用咗啲錢去買靚腳架同相機袋

係咪學校攝影學會？
咁佢應該有貫輸一支好腳架，足夠你用幾十年都唔使換心態俾你，所以令你捨得俾多d錢買靚腳！
我身邊唔少人買機買鏡就好捨得，但偏偏唔願花多三幾千於腳架上，寧願去鴨寮街排檔買兩、三舊水山寨貨，托住兩、三皮野機鏡影長曝，影完又問我點解唔sharp？叫佢買支靚少少腳架又牙痛咁聲！

係呀巴打
我枝腳接近四千蚊，仲貴過我部450d kit set
個老師成日講影相係靠心機唔係相機
不過有靚機靚鏡影相會開心啲嘅，幾年前上山影日出用18-55畀個阿叔恥笑我到而家都記得

，

最出騰龍

以前永成推騰龍，另外有間一元相機，主力推威達鏡，但推黎推去都推唔起，連鋪都執埋笠！

2470 2.8二代有冇興趣
tg傾

有冇人有對於24-105的心得？

本身短鏡頭用18-55 Kit，之後有朋友平放24-105，諗住紅圈應該會有提升。可是，真正用嘅時候又覺得硬係爭咁啲。

首先，支鏡有啲重。小小黑輕過佢，而70-105焦段影出嚟質素又靚過佢。其次，落腳架影景硬係有啲位係唔shape，手持影shot落返電腦睇永遠都係同想像中有少少落差，反而18-55好得心應手。究竟係我修行未夠還是使用方法錯誤呢？

應唔應該再放出去換24-70？

P.s. 用77D

P.s.s. 已經拎咗去canon check 係冇事嘅

FF 鏡點都重一截, 何況你用開 18-55, 77D 始終係細機, 頭尾不平衡一定比較嚴重
可能轉枝 APS-C 用 17-55 f/2.8 啱用啲

如果冇wide angle 18同24差太遠
15-85會比較合適

你用緊x1.6 crop factor APS-C機身，插支24mm落去，視角變成full frame等值38.4mm，但你用開kit鏡於18mm時等值28.8mm，觀感當然兩回事，你並非需要換24-70mm，因為配77D都係變成等值38.4-112mm四不像，唔夠wide又唔夠tele... 而係需要換full frame機身，又或者繼續用18-55mm kit鏡，只有以上兩個解決方法！

一代定二代先，一代成像麻麻喳😂

伍sir一向都標題黨炒花生，佢以前做雜誌架嘛
一睇就知未確定啦
而且有常識都知某啲地區重稅，所有電子野個價錢一向都貴
e.g. 澳洲, 巴西

二代

因為本身我自己諗住升級 本身諗住睇吓有冇6D3/5D5 而家等R6

但成像方面有時會覺得18-55 比24-105更好

機本身等6D3/5D5 而家等R6

有無相睇下

佢係咪覺得呢一套宣傳方法work
只會令人反感

話說衣家有支canon 430ex-iii rt閃光燈,想買多支玩下,
如果買既話600ex-ii rt好定係平平地買多支430-ex-iii rt好?

枝24-105都唔差呀

諗緊轉會 想問下rf 支50.2同85.2同nikon啲1.8啲質素比如何睇mtf好似都有啲距離

1.2 同 1.8 完全兩樣野喎，價錢、大小呢你要諗左先啦。

呢兩支鏡我有RF 85 1.2，好多YouTube channel 包括SP、龍友都話135上最勁，我自己試就最大光圈時成像無L敵，可以用痴線嚟形容，無諗過1.2 都可以咁sharp。而個1.2散景呢，我已經用咗好多年呢啲鏡，就慣左果種散景，未玩過嘅用家應該會覺得好震撼，真係化得好正。而支RF 85 1.2 另一優點就係完全無色散，點影都chok唔到紫邊，我有影時裝、婚紗一類野，呢個好大幫助，件野係純白就純白，唔會有紫色、綠色「菌」邊。

支RF 50 1.2 都試過，成像都係頂班，最主要係啲色水好靚，紅色好正。因有EF 果支，體積又細細件，最主要自己少用，RF 果支我就唔入了。

價錢 大小都唔係咩問題 反而成像緊要啲
同埋如果唔係nikon 十世都未出到支50.2我都唔會想轉

btw 巴打你支rf 85 係咪ds版

初初出時9衝咗普通版，之後佢先出DS.....
但DS 個入光量跌左級幾，雖然個散景靚，但唔會轉了

入光量咁樣跌級幾仲可以叫1.2咩同1.8都差唔多
一樣水貨仲要冇ds版成7000咁濟

咁佢個光圈係 2.8，只不過有DS coating 減左光，計T 值就得2.幾囉。但個散景我覺得幾正，不過無錢買無計🤷🏻‍♂️

用左幾年700D 想升級full frame
依家換邊部好

Eos R 如果一定要canon 依家都好平
如果等得 等R5出先買R 仲平

影product買百微二手啦 4千幾

有RF 100MM Macro 消息未

買 24-70 2.8包唔會後悔
係睇你怕唔怕重 因為真係唔輕

利申用緊

會唔會考慮ef2470 2.8二代
我出緊 如果有意 平讓畀你

我都想入返支 真係好靚…

50 1.8都影到

認同真係靚，不過要睇下光點以外既散景係咪都咁順眼

想問下副廠鏡係點樣分ff機用定係aps-c 機用？
Google 完都唔係好明

Sigma : DG(ff), DN(apsc)
Tamron : A0ff), B0apsc)
其他再問啦
有錯屌得細力啲

[quote] Sigma : DG(ff), DN(apsc)
Tamron : A0xx (ff), B0xx (apsc)

睇型號分到，上面師兄有講

唔熟就睇specs，通常keyword係"sensor coverage", “coverage”，即係成像既大小覆蓋到既sensor大細

再者就用common sense，FF鏡貴好多，要做到大光圈FF更係超貴，所以一般都係f4, f2.8咁。見到一枝56mm f1.4賣二千幾，你就知肯肯定唔係FF鏡。例外就只有50mm f1.8，FF大光圈又平價。

有冇人知m6上面舊野邊到有得買
跌左⋯

咩叫上面舊嘢？ hotshoe個蓋？ 星際一樓轉左有間雜貨舖

Yes唔知佢叫咩名

*轉右

想問下Canon EF 85mm F1.2 II L USM 係咪唔推薦購買?
見佢二手價幾平，仲平過Canon EF 85mm f1.4 L IS。

唔推薦 對焦慢 唔準 唔sharp
85 1.4基本上係贏哂

咁Sigma 85mm f1.4 ART 會否推薦?

還是儲多d 錢直上原廠1.4 ?

推薦 兩枝都係好嘢嚟 但有錢買原廠梗係原廠 起碼唔會走焦先 同輕啲 同有is

原廠都會走焦嘅，你睇下支 50 1.2L
不過而家轉晒用 DAF 對焦，已經無走焦問題，包括副廠鏡

單反用ovf邊有daf

70D 開始就有

用live view就係一部"無反"啦

入住二手RP先等R5 到時做後備機好唔好呢

唔好 嘥撚哂啲錢

入，部R5都唔知幾時真正賣街，玩住RP過多排放都仲得

咁要視乎你預期R5賣幾錢，如果到時開賣over budget，怕你RP變長用，自從傳出R5賣5萬幾後，我就已經決定唔諗R5，因為估計佢最少賣$35k以上，R5於我眼中最吸引只係IBIS，自問接受唔到自己零拍片，但要食埋8K拍片價錢，亦唔需要45M像素咁多，30M已夠，所以早幾日已買R作為主力機，部機最少用三至四年，到將來再算！

果邊touch bar係咪好廢？

係，有衰過冇，所以我買返黎做設定已經第一時間disable佢！

8k 係哂氣，幾多人睇到剪到。。。
對家a7r3 係爭個拍片但平兩萬，鏡群多一大截，真係屎忽痕先諗 r5

補多句，點解我買R而唔揀RP，因為於我使用習慣，可後加垂直手柄上有AF-ON掣好重要，比機身joystick更重要，RP設計上冇呢樣野，所以一定唔考慮！

我有部5D4，都完全冇拍過片，個4K等於零，當日買既時候，如果可以減兩千唔要，我都唔撚要！

拍片太多野要配置

鏡群唔計EF?

咁 sony 一樣食哂ef 呀。。。。。。

傳聞R5 US4000 以下

三萬二咁平

R6 隨時同80D差唔多價錢

其實R無需要fade out 住 $11000 機身呢個位 同$32000相差咁遠 根本無沖突 對唔拍片來講好吸引

原廠同副廠係兩回事喎

都係決定改買Canon EF 35mm f1.4L II USM 算了。

爭咁遠

35同85兩樣野黎，壓縮感好唔同

話晒35mm 焦段用既機會比85mm 多d

當然會 但你本身買85唔係想影人像？

85mm 影人像係一流，但影其他野就要行遠d 先影到

35影人+景都好好 買完試下

早兩日入手EF 50L， 相逢恨晚

用落R機係咪會重生sharp返晒？

最多都係準焦啲 點解會sharp返晒

因為有啲人話佢唔sharp有一部分係永遠走焦

請問rf 50 & 85既定位分別係？
我見兩枝都有人用黎影人，但筆直有限只夠買一枝
其實我想買枝標準距離+大光圈黎玩下

兩支鏡質素唔多講
用黎影人像分別在於壓縮感，具體啲講，就係相中人物大細接近一樣時，用50mm 會影到多一啲背景，適合夾一啲有趣嘅背景嚟影；85mm 因為壓縮感強啲，背景少啲，易啲避開雜物。

70-200 4.0 第一代同有IS個代，image quality 有無咩大分別？

Rf50

冇is廢到仆街唔洗諗
is ii比is i提升想當多 又唔貴
所以推薦 70200 f4 is ii

本身小小白IS 都好Sharp 既

反而budget 有限要揀番一代，就小心個IS 有問題，Google 一搵就有，試時要小心

其實50L 真係唔多sharp, 但果種化化地係幾有feel

但一代同二代好似爭成9年
二代又sharp is又勁 都係6000

唔係人人可以加少少買好啲既

btw 呢家啲二手鏡真係勁抵買 我以前都只買新鏡，呢排都照買二手算

本身用緊二代小小白is，有d心郁想換左佢做小白II/III

我keep 晒小小白is同小白兔 總有唔同情況用到

呢排要儲定錢睇下到時會唔會入手R5, 就算唔拍片其他spec都好吸引

重到瀨屎不了

今日將35同85放左，換左枝135L，好期待有乜效果

R5 幾時公報售價
日日都傳聞好煩

其實有無小道消息講單反轉mount
RF 明顯比EF 進步左
如果黎緊新出的pro FF DSLR body 轉用RF mount
其實唔會太意外

咁可以舊EF鏡可照用EF to RF 落新body
用新RF鏡就更快更好

利申：
小弟業餘用緊舊ff body諗緊入85 1.2
但依個moment 出支0幾年release的EF 好似...
另外我個body 都應該1-2年內要轉
用左7-8年
應該過左10萬shutter了
Btw, budget 上唔到1DX level

冇可能再出單反 evf跟得上ovf速度同質素 塊反光板根本冇意義

同埋rf個mount design得好貼塊sensor 有反光板嘅機係用唔到

明白了！ 謝巴打！
咁其實市場係諗緊
Keep 唔keep單反定被取代

Ovf 純粹係0 delay 優勢
但evf 依家都唔太大分別
而mirrorless係成像同速度技術層面好似更好

依個moment 出鏡堅難諗..

等R5

及早轉rf鏡啦 EF無將來了

睇你想唔想轉無反，個人覺得依家R/RP依家個價錢都叫抵入，個人覺得R要習慣好多相處模式，好似少左轉盤依d要慣，同埋無反令上手就感覺似令住部玩具，無乜手感，Canon嘅EVF個人覺得對比其他廠做得唔錯，色算自然，個人比較鍾意單反ovf同紮實手感，認同單反無乜市場，未來都要發展RF鏡群，但真心希望RF可以出到輕便嘅鏡群，無反本身賣點應該係要輕，但RF枝枝都重過部機，會感覺向前傾同聚手，單反有單反市場，無反有無反市場，其實canon可以分別發展，只係單反條線真係唔需要更新太快，可能唔需要再發展6d個條線，只需繼續專心發展住5同1系，而對下嘅市場交比R/RP

唉，頭先下晝出星際買左支2470 f4，去朋友屋企影細路，玩左一粒鐘同我出er01...

咁黑仔

佢有三個月鋪頭保養既...但唔知信唔信得過

RF鏡真心重 但都表示canon會重心轉去R無反做專業野 睇下部R5 spec.

要輕可以用Eos M

不過我都想canon RF 出多d 35咁既size 定焦 20/24 起碼反mon可以自拍
學下nikon支Z24-70/4 真心又正又細

上網睇ERR 01代表鏡頭接觸不良，試下未下個個點先

係，所以佢唔出輕身唔會轉

我同諗緊第日R5 轉插EF 鏡黎用

試左了，都係唔得。
上網睇話係排線問題，要拆開支鏡換零件

我都會咁行。望過支rf2470 vs ef2470+adpator, 個size 都唔差得遠，其實未必支支都要上rf 版

其實我覺得canon單反除咗5d系1d系同7d系，其他機型手感都似玩具

但RF版鏡後距少 差唔多支支成像全開都好過EF

其實5系都普普，同1系拍埋真係差好遠

好多支ef 鏡個解像放度5ds 都夠晒sharp, 除非專業用黎出巨型相，如果唔係都好夠用，尤其啲zoom 鏡

大光圈就唔同玩法，好多人追求化得靚唔靚，多過夠唔夠sharp, 好似支85ds 就好吸引。而舊鏡既角位失光，淨係得中心sharp, 其實好有味道，成張sharp 晒未必真係咁必要

重點係睇r5個ibis 對舊鏡支援到幾多同幾勁，如果85.2 都可以有四級防震，加dpaf 張張都對得準就真係正

試過1dx/5d3，用完1dx同5d3根本兩樣野，但重量會令人放棄

6D mk ii表示...
無咩事我都係返出去先

利申返先，我係用6d

6d唔只手感似玩具，連個對焦都似
用咗6d之後張張相主體都係擺中間

我女友部100D仲似玩具添
同部6D一樣得中間對到焦
不過連埋支kit都輕過支70-200 2.8，確實係舒服既

5d4 加直倒同1dx2 爭200g 度je, 其實唔係真係咁重

利申，部5d4 由出機第一日用左幾年都係插住直倒

等緊出5d5，真心希望做到大少少嘅DR，af on可以好似1dx3咁拉就轉對焦暗位對焦再加強

可能R5 個touchscreen 已經好就手地用到黎轉呢

我買任何機必定同時買埋垂直手柄，冇手柄根本唔係一部完整相機！

Agreer, 就係因為咁，更加鐘意1仔，成個設計完整好多，個手感好舒服，不過呢家愈來愈大舊，apsh 時期個grip 係最好渣手

衰在1dx2 平常用無5d4咁全面所以果陣無買，呢家1dx3 要黎日用好似等下R5 更好。。。好掛住

我連M5 都整左個L 架等佢好渣啲

R5啦！DSLR冇前途，漸漸完成歷史任務架喇！

Samyang AF 85mm f/1.4 好似唔錯 RF mount

Agger
唔知幾時行街

呢支好d定sigma個支85mm好d

因為RF Mount影人冇邊幾支 又大又貴

2支定位唔同

Sigma 1130g 加埋轉插 1300g 左右啦

同樣85/1.4 但 Samyang 580g RF mount

但如果純講畫質呢

Sigma 好啲 但Samyang 都有8成功力 唔放好大 基本上分別唔大

HK$10,000 左右budget 出 M6 Mark2 好定 RP好, 無鏡係手

咩用途

影人影景多, 謝

M6 markii

11-22 + 32mm f/1.4

謝

想問下買水貨其實去四x穩唔穩陣？雖然有時好似有人話態度唔好之類，但係始終大舖係咪都ok？
第一次買鏡驚容易比人呃，大概除左check鏡身，仲有咩會check

用緊80d想買廣角鏡用 除左上面介紹果幾枝 10-22果枝係咪唔推薦？

有錢淨，可以入埋支 22mm f2

細舖黎講最大 so far暫時買過冇中伏

都比較舊 但10-18 有IS 實用好多

10-22 quality 好啲

我見四x話水貨都有一年保，包檢查費，但唔包維修費，其實同行貨個保養有咩分別？

行貨 香港原廠幫你

水貨 唔知係邊個國家入 要寄翻去

如果買平鏡就冇咩所謂 鏡頭好少壞

貴就行啦

最驚係啲舖頭比老鼠貨你（水貨）

見二手價差唔多 考慮下先
定買副廠好

就係買支tokina 1120，咁我捻水貨算，唔該晒師兄

單反副副廠最怕走焦咁解

唔中焦我成日都會

仲考慮緊RP+35 1.8定M6ii+32 1.4+11-22好

EOS R又加返少少價，大半個月前買$10880，頭先同朋友去返同一間鋪問，上返$11080，佢話寧願返工食晏時段行去灣仔買$10970..

用左個幾星期R 其實幾好用 一來手感好 二來對焦無人講到咁差 追小朋友跑都ok

不過真係支支鏡都太重 得35最正又平

M6ii+16.4+32.4
入咗Sigma16.4後，無再拎過枝11-22出嚟

呢支好似幾抵玩支85 1.2l 買唔落手

16.4 正過11-22？

我意思指16.4出動係咪大過11-22

睇你用嚟做咩

影相11有機會太wide難構圖 加上細光圈

但如果自拍vlog 16就太窄 個頭fill滿哂個mon 11啱啱好

師兄16.4有冇作品睇下

畫質來講FF一定會好啲
不過如果你主力用來拍vlog，要輕便就m6 mkii好啲

剛剛入手EOSRP
等埋政府派一萬蚊
入枝咩鏡好
有EF24-105f/4一代
70-200f/4IS
50mmf/1.8stm

仲要睇習慣，好似無左後面個個轉盤咁，真係接受唔到，睇相咁到手指都攰

RF 24-70/24-105，應該對比一代個枝大升級

可能我用開Sony

個touch mon睇相已經好好

政府派錢我會入15-35

現有Rf70-200 RF35 RF24-105

儲齊個小三元？

我都有RF35, RF24-105及入手幾個月既RF15-35,
成日拎支RF15-35黎自拍, 好用! 已經唔使再用M50 支efm11-22,
不過若果升級R5, 我會再等無IS版既大三元(如有), 始終無咁重

唔知佢會唔會出無IS版

佢好似講到雙IS運作係賣點

Canon一定要出部勁機, 先可以吸引人轉RF系統, 始終RF鏡用唔到其他mount上, 而且EF鏡發展左咁耐, 好難叫人放棄, 下下用adapter太重, 希望sigma tamron快d出RF副廠鏡, 咁先吸引到人轉會, 成日望住sony既副廠鏡又平又抵用又輕...人地咁好賣係有原因

最近留意緊Samyang AF 85mm 1.4 RF

大家好
最近想由富士上full frame 但係窮
所以想買部二手5D3 + 一支人像鏡
平時用GR3，而大機就影人像，去旅行既話有時會玩tele 構圖影風景

屋企人有支70-200f4，
諗緊應該買50、85、定傳說中既135
如果買135 既話可能連支70-200 都唔會點用
50 就一定會帶埋支70-200
85 就有啲唔上唔落
對散景要求無乜 但求夠散就ok
自己唔鐘意啲鏡換嚟換去所以135 可以一支過好似幾正
但係又有少少想用50，個焦距有情意結

135 以前未用過
85/50 感覺上個焦距好似唔差好多 50 行近兩步已經差唔多

唔知大家有冇建議我可以點揀？
70-200 f4 影人像又夠唔夠用？

入50mm岩你，135太窄，35個人會覺得太闊，50就係岩岩好進可攻退可守，135L我都覺得抵入，雖然20年前出，但完全成像顏色去返現代係一流

我覺得85出黎個效果比50勁好多，始終係tele, 個壓縮感令張相完全唔同。

50係有個自然既立體感，但唔係好震撼既感覺

兩支我都有，只keep 一支一定係㨂 85.

135 喺香港太難用了

我試過，我真係試過.....
結果要連機帶鏡擺低比龍仔兩個禮拜......

35，50，85，135用過，反而最後放哂35，85，因為覺等太近50，50+135影出黎最靚

我多數帶35+85

平出99新ef2470 2.8二代目
有意留tg

24+85

我想問下ef 85.2同rf 85.2比邊個creamy d 個散景 諗緊用落r邊枝好 心大心細緊

影人像有一枝攻頂鏡揀 你budget幾多

rf 85 ds

那有錢但ds個入光會少左好似

你咁問，咪答你最好果支囉

新手留名
最近想行下山影下景，屋企又有部陳年嘅550d，想問下師兄有無話配支咩鏡好，定係直頭換埋個body?

換90D/m6 Mark ii/ Eos R

換鏡就efs 10-18

感謝 買支鏡試下先 再唔掂先諗下換埋body

用開nikon

見rp body 6千幾禁平
早兩日傻99走左去買部rp 連24-105同35.8
粒電同evf真係
見住raw檔禁細真係唔係好舒服

想問下巴打對samyang個AF評價點
想等支85.4發售 一口氣入14 2.8同85.4

Nikon Z鏡出得禁慢真係轉會不是夢

玩左幾年5d3都無認真入過靚鏡
手持kit 24-70 f4, 50.8, 85.4
好多時出去影相都係覺得差咁d咁
24-70 果支就方便，但光圈細
50.8 真係太入門，光圈要收兩級先見得下人所以好少用
最愛85.4影人像，但有時都會想想拎多d景
旅行時用過騰龍支長焦鏡（好似係70-300），影人像既壓縮感夠曬，但好重

如果我出支35mm，其實岩唔岩我用？影人可以影多d景，街拍又岩用

貪平買rp = on99
利申：z6 ef鏡用家

85.4都唔叫靚鏡 二手都成皮嘢喎

其他都唔靚呢

35mm 你用2470擰到35mm用下先 就知啱唔啱

咁1.4...點用支f4 鏡都唔會感受到既。。。

35mm 一技影人帶景係好好用，應該唔會點後悔

z6已賣

感受下個度先 35雖然唔難用但都都唔易 起碼無50咁易

下下開盡1.4, 化鬼晒個背景，自己就下啲前景就ok, 好易呃到人

有無巴打可以毒下小弟買rf 50.2
差啲今日買左 可惜周圍都係popo車欄路 入得停車場鋪頭都收工
衣加重係1516緊聽日再出

Nokishita has released a list of lenses to expect from Canon in 2020. Some we knew about, but a couple are new.

Canon lenses coming in 2020

Canon RF 50mm f/1.8 STM
Canon RF 85mm f/2 Macro IS STM
Canon RF 70-200mm f/4L IS USM
Canon RF 100-500mm f/4.5-7.1L IS USM
Canon RF 600mm f/11 DO IS STM
Canon RF 800mm f/11 DO IS STM
Canon RF 1.4x
Canon RF 2.0x

出左R5先算啦 呢堆鏡我諗我個孫個孫都未必有得用

今年出 支 85mm f/2 好吸引

終於有新macro鏡

如果支小小白玩外變焦，變到55250咁細支，咁就好玩囉

SIGMA果支35 ART係咪走焦好嚴重? 見個價錢抵玩, 全新同二手既canon一代差唔多價, 玩邊支好

美國做緊 RP 24-105 4-7.1 kit set usd 999 美金，抵唔抵？

自己試，我支50.4都準，但係都係機夾鏡，預佢對焦無usm咁快，夜晚會差d

6D用唔覺走 幾撚抵

RP要俾番錢已經唔抵 俾番錢我都要諗下先
買rp不如買m6ii

600mm f/11... 睛天鏡..

又DO又F11應該會好細支, 價錢應該唔太貴
但係iso應該要張張都4位字起跳

非L鏡，雖然有IS，但個人覺得高於$4000已經係貴！因為f/11真係好不可思議！

安全快門成1/600 1/600 f11 大晴天都要4000

可能用黎sell 機加鏡可以8級防震，手持1/5s 呢

明白

有無相分享下？

我揀左一代35L, 好鐘意

巴打有無相可以分享下

想入m6ii，想輕便，1545kit鏡值唔值得入手

不了
入22mm f2

網上大把參考相啦 35L 影人像照多，不宜share

我自己買定焦係為個散景。sharpness 只係次要，所以35L 一代其實好抵用

Samyang支AF 85.4好吸引

呢支好輕好細又平
仲有咩鏡值得入手

11-22

你比較下淨機同kit set價錢差幾遠, 如果差二三百蚊可以考慮, 不過你要預枝鏡放唔返出去

有 唔知幾級 但鏡is同機is可以一齊用 仲好撚穩
我70200 4 is ii crop到300 開埋電子防震可以handheld 完全唔震 好撚癲

我用過，覺得質素好一般
支11-22就真心唔錯

單影相EF-M邊部好用?想出部輕便又可以用返舊鏡既機影相.應該會長期搭22 f2帶係身

M6MKII APSC用3200萬像素CMOS，ISO咪會好差囉，我部760D粒2400 萬CMOS已經覺得麻麻，同SONY比真係差好多。
M5做工同操控應該最好，但性能又舊追焦比新機差。
M50轉盤同制太少操作差

牙膏廠真係好難揀下

齋影相m5 mark 1

影相為主, 會買支22mm, 想有支變焦, 仲有邊支可以買，想輕便

加adapter插18-55 單反kit鏡，我個人兩支都有，我覺得單反果支sharp啲
要追求質素就要上單反啲L鏡喇，但會好重

但個第一代Dual Pixel對焦會唔會好廢架，對焦M50應該都好過佢喎。

M50 加viltrox speed booster ef-eos m2 用返EF鏡質素如何？

手上有17-40 F/4, 50 F1.8 II, tamron 70-300

買m6markii邊間買好行水分別大唔大

影相對焦n年前6d Mark i都夠快
Dual pixel快係for拍片

用嚟做咩？

唔識買就dcfever行貨
識買就行水都冇咩分別 canon機好實淨 用到換機都未必洗整

想有FF效果

咩叫ff效果先 淺景深 定dynamic range定咩

兩樣都想有

任何鏡後面再加鏡片都預左畫質一定差
就算 原廠 1.4x III 同 2x III 都係一樣
副廠再比 Apsc 就自己諗下啦

如果得 我俾咁貴買ff做咩？ 你話係咪先

Canon M50黎緊出mark II?
本身想買M50, 但上網搵資料無意中見到話可能2020年9月推出, 值唔值得去等M50 mark II?

等m5 ii

我諗價錢到時候一出應該5500-6000？
我見而家M50 都係3900就買到

未必得 M6 II一開波連枝kit鏡都要8仟幾

求請教
m50 有adapter
想買支廣角鏡影風景有冇推介?
Sigma 16mm f1.4 點睇?
定有冇EF 鏡差不多價錢仲好?

同價錢既話應該無
sigma果支唔駛落adapter添

如果你唔介意細光圈EFM 11-22啦

爭好遠喎

tamron 17-35 f/2.8-4 又點睇

師兄你問緊同價錢喎
騰龍果支貴千幾二千
同埋副廠鏡始終有機會唔準焦，到時買左又要入廠cal鏡就麻煩喇，我試過一次

tamron 睇水貨3千頭
sigma就2千尾
所以心大心細緊
如果2手3千幾價位又有冇推薦

其實你影風景既話，我覺得大光圈無乜用
EF-M 11-22真心係最好既選擇，又岩你BUDGET又輕又SHARP

Canon Rumors有人透露R5機身大約會賣USD4000，對港幣三萬鬆d，如果係真，比較我估計平兩三千！

The obvious number 1 question I get about the Canon EOS R5 is “how much will it cost?”. We have reported in the past that the EOS R5 will sell below $4000 USD for the body only. Though I haven’t been told the exact price as of yet.

I have received a Canon price list that looks pretty legitimate but can obviously be easily edited. I can’t post the price list for obvious reasons.

According to the price list, the Canon EOS R5 will have an MSRP of €4500. Keep in mind pricing in Euro also includes VAT. which can range from 17%-27% depending on the country you’re in. There are also other considerations when looking at pricing in Euro.

The €4500 Euro pricing would mean that the price in USD will definitely be below $4000 USD. As a comparison, the Canon EOS 5D Mark IV launched at $3499 USD, £3599, and €4129 in the Eurozone.

A second source claims that the Canon EOS R5 will begin shipping in early August.

幾抵玩

支50 1.4其實有無特到價？ 問親大鋪都係報$2280。早幾個星期每次Canon限時優惠既話，大鋪會再平啲

（係on9既宜家仲入支又紫邊，又唔sharp，又壞AF，又壞光圈葉既20年EF鏡...
但係佢1.4喎..）

所以我嗰陣買咗支 Sigma 二手上代
好彩我支冇走焦

sigma重好多
我諗住唔數毛就canon算

二手1200-1500

Art 就真係重啦

希望R6岩岩好平一半啦！

R6好似大約以AUD3,000開賣，即係大約HKD15,000，唔知真唔真..

Canon products being announced on July 9, 2020

Canon EOS R5
Canon EOS R6
Canon RF 50mm f/1.8 IS STM
Canon RF 70-200mm f/4L IS USM
Canon RF 85mm f/2 Macro IS STM
Canon RF 100-500mm f/4-7.1L IS USM
Canon RF 600mm f/11 DO IS STM
Canon RF 800mm f/11 DO IS STM
Teleconverter RF 1.4x
Teleconverter RF 2x

Rumor

本身錢都準備埋買Samyang

依加不了 買原廠 85/2

係咪真係出呀

85 f/2 仲要Macro
如果有1:1真係屈曬機

睇吓幾錢先 雖然唔係L但應該都唔平得去邊
支samyang先5千零蚊

真心想RF出多啲大光圈定焦
最好輕啲細支啲

應該同 35/1.8 同一樣定價 4000左右

呢三支鏡令我最摸唔透，如果價錢唔係特別平，例如四、五千，真心冇乜賣點吸引人買..

一定唔會平 canon on99

如果係真1：1 macro點會咁平
冇1：1又唔吸引

samyang支85 1.4 rf 幾時有?

要4000左右我諗都係 1:2

唔係出咗喇咩？
我見YouTube已經有review

AF果支街未有，Youtube片應該係廠商預早俾佢做review，但我睇過全開光圈都係鬆，睇黎支鏡又係要收光圈，當f/2.0咁用..

我都覺2.0開始先接受到，1.4太鬆 contrast 唔夠高，所以等埋rf 85 2.0先

EOS RP 真係咁差？最主要唔夠電同拍片Crop 左？

用6D2 Sensor 仲廢過6D1

冇機頂mon

鏡貴 佢襯唔起啲鏡

咁抵。但比R有什麼是升級咗的地方?

RP用24-70mm f. 2.8與枝鏡用係R上，畫質出來是否會差很遠

一個二千萬像 一個三千萬

Ef2470用6d2影同5d4影你分唔分到先 如果分唔到 咁冇咩分別嘅

暫時睇，雙卡、連拍速度、有內置防手震係比R升級，但有部份係降級，例如冇機頂LCD、解像度得20MP... 個人覺得賣AUD3,000唔算抵，其實偏貴，如果香港賣街$13800至算係合理價..

用緊m50諗住入枝鏡平時影下野食
想問下 22 f2 定 sigma 16 f1.4會好啲
主要係想個散景重啲但唔知f2夠唔夠用

出左喇
fb group有師兄上個禮拜五攞左貨

超級新手求指教

用緊canon rp，已有ef Adapter
本身得一支50mm 1.4，由於影人像為主
煩左好耐買唔買85mm 1.2/1.4
但睇youtube見超廣角變焦鏡好吸引。
我見sigma 18-35 / 14-24都不錯，
但我連人哋有冇ef rf mount都未知

anyway
求巴打推介一支超廣角變焦鏡
不限正廠 副廠
thanks🙏🏻🙏🏻

thx 師兄因見R和RP都係四佰萬左右，所以估可能不會相差太遠

5D4+EF2470,睇過D相喺靚。6D2的相要找找者看下先。

咁Sigma 16 f1.4會好D，光圈大D，廣角又大D，但價錢又會貴D。

原廠咪有 RF 16-35mm F2.8 和 EF 16-35mm
F2.8

不過價錢就比較貴。

EF 11-24mm F4, EF 16-35mm F4
EF 17-40mm F4

超廣角定焦會抵玩D
Samyang AF 14mm F.2.8 (RF mount)

18-35個枝for apsc，預算幾多先

ultra wide

原廠
輕/平 1635 F4 IS
極sharp 1635 F2.8 III

舊鏡/2手
20-35mm F2.8L
1635 F2.8 II
1735 F2.8 II

副廠
VC/大光圏/平 Tamron 1530
大光圏 sharp sigma 1424
最wide sigma 1224

平輕細枝 tamron 1735

1124L 就算啦
又貴又大枝 變形又勁

買左rf 85 1.2
膚淺咁講就全開sharp 散景都靚
有eye focus唔會好似以前單反咁怕隻眼唔中焦
所以全開實用性好高
提示ND filter必須入

攻頂無後悔

想問下EOS RP有咩問題 點解置頂無

太廢 樓豬唔想介紹

Ds 先叫頂

🙈🙈🙈

比女用來影相厄like我覺得差既...

唔差

部1dx2快門打到10萬 而家1/125以下慢快門用唔到 如果壞左換要幾耐先拎到機

係咪set左最低快門係1/125，印象中每部機都有得menu->ISO快門感光度設定->最低快門速度，入面睇下setting先，照計如果真係壞快門，唔會1/125以下用唔到

想問下sigma支1835放落77d度會唔會有走焦問題？有嘅話個情況嚴唔嚴重？

想問下係dcfever 買二手機係咪好多假嘢

識睇咪唔假

想問850d 同 90d 有咩分別

請問M6 mark ii 長鏡配咩好

684

Sigma 18-250 果枝 同 efm 原廠果2枝長鏡比如何

你咩都唔講 做咩又唔講 budget又唔講 咁我唯有答你684

EF adapter + 70300會唔會比較好🤔

Sorry巴打
最近想買枝長焦鏡
Budget想預3500內

就係想影昆蟲
另外想可能想方便啲 唔洗再轉番短鏡都可以縮番細啲再影到景/人像咁
再加上平時行山都會拎相機

咁岩睇到
sigma 18-250mm F3.5-6.3 DC Macro OS HSM + 轉接環
Ef m 18-150mm f/3.5-6.3 IS STM
Ef m 55-200mm f/4.5-6.3 IS STM

本身已經有15-45mm 同 11-22mm

影蟲要大光圈微距 睇下枝 efs 60 macro
Budget多少少可以考慮下二手百微 四千幾

PowerShot G7X Mark III 好定 II好d？
上網睇完都唔係好明單張自動對焦同連續既分別

Both rubbish
買rx100好過

又要影蟲，又要變焦，其實冇乜得揀，tamron a056, canon 支2470/4 呢啲先做到

差得遠唔遠？我見價錢相差around 2000

十萬九千里

其實我一直都唔明canon點解唔肯出多支新既apsc鏡王
講真canon都有一直出緊新既apsc機,90d,850d等等...
上網睇推介其實差唔多8成人都會推介sigma支18-35 f1.8
sigma果支都2012定13年出既
睇埋canon原廠既apsc鏡王,17-55 f2.8,直頭係2006年既產物,舊到街都唔係咁易買到啦
講真係一直賣機總有人想升級支Kit鏡既,你唔出支新鏡王其實會唔會送左好多客俾sigma
我當canon係想要人買ff鏡插落apsc機但係又有邊支大光圈變焦岩用
24-70 2.8呢支24X1.6都變38.4最wide既連35mm都影唔到其實唔多實用呀...

全民FF化？以前就話FF機一買要成皮野連埋鏡都可能2萬蚊，依家最平RP先係6000幾7000，再買埋枝kit 夾埋一皮，依個價同你apsc+鏡皇個價錢，你話我買邊部好，就算Sony a7ii都係6000蚊有找，依人價錢老實講唔上FF差個少少價錢....

EF鏡佢都話暫停開發，依家大勢一定係RF

有無師兄試過R/RP加adapter插EF鏡？ 對焦性能有無下降？
因為budget唔夠，想等啲人拋售EF鏡時接貨，但又怕落adapter影響對焦性能

其實你話ff係大勢我都知,但係rf鏡講真一支都要過萬蚊
當我睇24-70 F2.8呢支ef又好rf又好都過萬
但係如果轉做apsc鏡,sigma 18-35 f1.8同埋canon 17-55 f2.8都係唔洗5000
而且1835 f1.8係真係1.8光圈入光一定好過f4甚至f7.1
如果canon真係唔想出ef-s鏡就真係好心佢唔好再出新apsc機,出完機又唔肯出新鏡

遮係佢覺得EF-s鏡夠你玩，你都係crop 1.6遮

性能基本上冇分別，而且dpaf 解決埋dslr +大光圈鏡走焦問題

出街玩左陣a7iii，心郁想轉會對焦真係快好多

等下r5啦，a7代代相傳嘅垃圾mon，EVF望多兩眼都眼乾唔舒服，d色影出黎係相機睇同電腦睇又有差異，諗清先

罪大垃圾moon 同evf真心好趕客
都唔好提色水

有冇5000-6000 既apsc機推介！！ 單反無反都得
想拍片同影相用

巴打點解轉?
以家諗緊轉會A73定R/ 5d4好

我本身玩左幾年70D，除左50.8外全部都係efs無包袱

R就平反mon靚發色好，但用落感覺好唔單反，好多實體制無左對焦系統又唔同哂

A73就發色7 LCD EVF 7 ，個Menu 要d時間適應，但操作起黎比R更順手，同埋多輕鏡揀

R對焦追焦速度只係慢a73 少少 73一樣會迷焦 我唔覺得差別大到cover到其他缺點

1）73 mon evf好柒 無頂mon 無反mon Sony 無一部FF有180反mon

2) 73手感真係好差 支鏡重身d已經唔想拎係我轉會最大原因

3）r發色真係靚好多 有時懶執相

4）r支35.8 好正 一支鏡夠成家人去旅行

5）r支小白夠細夠輕 出勤都開心好多

6) r換鏡唔怕入塵

唔知你佢支鏡靚定點
我用佢支85.4影相出黎真係好靚，對焦又快
係色水偏冷，我影開人像多所以果時先入手5d3

多謝師兄分享！R作為品牌第一部無反機，都可以做到咁效能，其實已經好好，小弟雖然都有R，但聽好多人講到Sony機Eye-AF點勁，以為兩者無反機仲有好遠距離！咁我而家對R6或R5都好有期望，或者會以無反機完全取代單反，R6或R5做正選，R做後備...

富士撚好想轉罪大 但係因為個垃圾evf 同mon卻步又咁多好既副廠鏡
求神拜佛canon今次生生性性 同埋出多啲唔洗賣腎既鏡

你無講錯，佢枝鏡85係靚架，有朋友用緊，佢比sony mon同完成之後嘅相比我睇，即刻打個突點解個EVF可以整到咁差，明明有黑科技靚鏡頭，自己又撈開電話，就係唔整個靚mon比相機，前幾日上sony試完佢部電話再試部A9，望左兩眼個EVF真係你仲要同返canon,Nikon 比spec贏輸mon乜玩法

係 我對r5好有期待

反而Nikon Z6 對焦就真心廢過Sony canon 了

我用r加支35.8影個囡eye af都好準下 出左r5我會換機

如果r6 淨係cut 走頂mon 同啲8k 拍片功能，我相信我會入r6 算 就算得20mp 都係咁話

Z6用家 用ef鏡對眼對得幾快下 唔覺好廢 用原廠鏡應該會再快啲

唔知係咪我問題 z6配z35 眼對成日失焦
部機係好正 我好鍾意 除左對焦同XQD外

Update左firmware 未？

Z6居然咁差？其實我當初仲有考慮買Z6加EF轉接環，配返手上Canon EF鏡用，因為R冇IBIS，仲有新出時AF虧虧地，硬係有少少接受唔到，好彩最後見R跌到$10880，平過Z6幾舊，加上於YouTube睇到update到v1.4後AF爽同準好多，令我有返信心！就買返Canon，否則可能而家拎住Z6媽媽聲..

我對R6有少少接受唔到就因為得20M像素，自己用好多年20M機身，點都想各方面都有少少升級至換機，包括像素，如果R6係咁意提升到24M，我應該會好滿意！

3.0啦

換 5D4

仲有SONY 個 menu 好難用
無touch screen

唔會喇，開始有老花眼，唔可能人手不斷轉對焦點咁追住黎影，影半日好傷神... 開始要靠Eye AF呢類功能輔助，但Canon單鏡機好似得liveview至有Eye AF，效率仲好廢，我買R後影相明顯輕鬆好多，返唔到轉頭喇！

+1

而家用緊77D，連77D都有2580萬像素，好難想像一下子跌返落去20M

都明。眼見Sony D機的像數越來越高A7R4都6100萬。但部1D X Mark III都只係2010萬。
係多年前5DS, 5DSR就有5仟萬，之後就無見過Canon有出咁高像數的相機
不過估R6像數不會低過RP吧

我平時極少crop 相。部5d4 就黎用左四年，最大只係試過曬24吋相，其實20mp 已經夠用。

我最大concern 係R6 會唔會出直倒，操控例如joystick 會唔會被庵走

如果R6係RP後繼機 我保證之後連續10個post標題都係唱衰佢

單係冇機頂LCD... 已經好有RP陣除！

睇定價，R6 應該係R 既後繼，R5 高一級

我真係好少裁相裁咁多，尤其5d4 有水平儀，係拉個perspective 要裁多少少但都好有限 就算影動態相都好少要裁得多

R6 其實頂mon 都冇，好大機會無joystick, 就算有，都唔似會出個全功能直倒，可能得rp 果隻grip

銀包預定買R5, 但希望R6 都夠玩，咁就多一皮野買下啲配件，淨係個drop in cpl 既adapter 都已經三千

你諗下部機嘅定位就知點解佢會咁「低」像素

求意見。
小弟賣咗80d同鏡
而家諗緊eos r 24105 f4 L
定係xt3加1680 f4
邊部好，
我知一部ff 一部apsc
但而家價錢好似差唔多
xt3輕，唔洗點執，靚仔。
影相成件事可以變到好懶。
而eos r 就靚啲，重量計反同之前差唔多重
平時會執相，影景影人影日落。
但返咗工，唔知幾時會無咗團火
有冇師兄可以比下意見。
身邊啲frd唔係xt3就叫我a73

用開canon 要連拍無太大要求就eos r啦不過可以等埋r6

想問r6係咪會好過r？
定只係多咗防震。

好好多 除左20mp同冇機頂mon
但整體嚟講起碼用得

R5出左我平賣部R俾你

高像素相對付出係要鏡頭食唔食到佢，1dx Mark III講緊1秒20張，5dsr講緊1秒5張，多你咁多倍，高像素影風景係ok，但影運動動物係gg

5DSR其實算係影樓機黎，影動態玩自己..

利申：有

但R6點睇都唔似主要目的用嚟影動物運動

實際嚟講曬4R係唔洗咁高嘅
不過時代會進步 連24都俾唔到真係on99
仲話用撚到cfexpress咁撚快都唔俾高啲像素
咁張卡用咁貴做乜撚柒嘢先

會唔會太耐

r6 sensor 20mp
我估
個個屌6d2廢過6d1
r6就用返6d1 sensor

廢到笑

咁睇嘅話買r好過買r6？
反正我budget買唔到r5

準備好credit card 落單未

可能發佈新計數機

肯定係r5 r6 架啦

肯定？ 上次我都以為係肯定

Rumors 出晒，話八月派貨，應該真架？

有冇閃燈推介 諗住學下影人

profoto b1

RiME Lite

我自己買完都係玩左幾次就無咩點用，善用自然光多

今次Canon如再夠膽唔公佈R5, R6
,就轉會俾佢睇

今日去晒sony同canon showroom試機
最後決定入eos r + rf15-35
等埋9號之後睇下有冇得執部平既2手eos r

9號後應會多咗好多2手R和RP了。

入左部2手1dxii用，個個攝影感覺真係好正，快狠同準，同5d3真係差幾條街

恭喜入手。1DXii一定正，不過真係好Q大部。

追焦真係咬得好實好勁，影屋企寵物中焦機率多左好多

樓豬等緊跌到一萬

應該4年後依家1dx都仲係賣1萬，如果咁樣計，1dxii玩多4年先跌到1萬，早買早享受，遲買就平少少

機身加shutter聲

1仔個快門遲滯真係令到拍攝個個感覺唔同哂，夠哂快，幾年前用過1d4都覺得麻麻地，可能apsh同埋始終唔係FF機，畫質又差少少，依家用落覺得物有所值

我覺得多啲二手5d4貨

我反而係五月見R跌到好吸引價錢而買，冇諗過放出去，R5太貴，又用唔到45M咁高同8K拍片，應該唔會買，係如果R6價錢可接受就會買，同R一齊主機後備咁用，真正全面脫離單鏡機！不過R6雖然有IBIS同12/20fps，但得20M，又冇top LCD，加唔加到垂直手柄都未知... R反而有30M，Eye AF同影出黎d相好滿意，到時邊部係正機、後備都好難講！

如果r6 性能夠全面，真係r5 cut 8k 版，我好可能放走埋部5d4

30M變20M解象，你接受到？我真心嫌20M少少低.... 2020年喇，衰衰地24M都冇咁肉酸！

以canon擠牙膏性格好難夠全面

咁R5 應該ok 既，係睇下值唔值比果個差價

萬零蚊部full frame，佢一定閹走d野要你用唔到得心應手，已知既20M已係其一、冇top LCD係其二，仲講明EVF解象度會比R5低，唔知低到幾多，隨時又好似RP咁玩野，冇得加垂直手柄... 咁就真係搞野！

無幾可要用到30m 既其實，又唔係要黎開工

擺明係唔會出齊你想要既野啦
M6 mark II連拍有成14fps，再加3200萬象素，偏偏唔係FF

標準答案

Canon DSLR 輸在無 IBIS
50.6MP 無防震開埋 1.2 光圈 就算用 135F2 你少少手震 張相都好誇張

同埋張張相 幾十MB JPG 都 有無需要先？

5D4 30MP 都夠 So far 用左4 年

如果 R5 用 45MP R6 用返 5D4 個 CMOS 我會收貨入R6
雖然R5 都會買黎儲 ....

btw
部a7s III 真係明明垃圾 d Sony 粉可以J 到傻

咁希望有多少少都無可厚非，一部相機隨時用五年

其實30mp, 一張raw 成50mb 真係好食位， 呢家我執完相啲raw 唔del 唔得 45mp 隨時80mb 一張

個psd 閒閒地都二百mb

上R5 又多要用ps 執相，隨時連部腦都要換埋，我部imac 行lightroom 執30mp都覺得慢慢地，由一張跳去另一張都要load 一load 先清

Anyway, 如果R6 唔生性，都應該照入R5...

等R5算啦，我估R6都唔會生性得去邊

重有三日，慢慢睇

其實R6 得咁少leak out 都怪怪地

教你一個四字詞語
一闊三大

我都等緊，好想快啲到嗰日

R6係有啲怪，太少料流出

不過我估應該都唔會有好大嘅改變對比番RP，都係多啲咩IBIS,高fps之類

如果出嗰日R6有勁嘢咁就爆啦，不過以canon嚟講應該都無咩可能

奇在連外型都冇出現過，我覺得會有啲驚喜

買5d4 時換電腦，今次唔知換乜

一闊三大 bmpcc 6k已經開始講

話唔定可能係有頂mon version嘅RP，雖然冇咩可能

不過發報嗰日真係有大驚喜嘅話，咁就真係爆啦。 應該會令唔少人入手,一換一或者雙修

我諗rumors 出得話冇頂mon 應該真

無頂mon 都真係會好唔慣，但如果af, evf, 連拍果堆都同R5 同級，隨時個直倒係share 同一個，咁真係好吸引

比多個double 價錢，純為45mp, 8k 同頂mon, 唔係個個肯

如果係便價版嘅R5，剩喺冇咗啲咩8K,45mp,頂mon(或者有小型版嘅頂mon,760D嗰隻)，咁canon呢一步就真係贏晒

通常都唔會係咁 canon咁𠹌on99

冇錯，話晒都係出名嘅牙膏廠

仆你個街呢個post 4月20號開 到依家仲未有R5 知咩料啦

好似有流出了 有mode dial無頂mon

我七年前換20M機身，部腦用DPP開一張20M raw file，開100%由矇load到清要五、六秒，上年從HDD換SSD，即時快返，一、兩秒就出到！到早排買R，DPP開佢30M既raw變返要五秒，如果一日體育項目閒閒地影二千張相，而我又習慣無raw不歡，因為要睇影出黎夠唔夠sharp，每張開100%要load五秒，簡直想死！遲少少有時間要換過部機！

惟有import嗰陣揀1：1 preview等佢慢慢load哂先開始揀相囉

咁set 法要import 幾耐

耐過canon出R5

DPP可以咁set？我冇諗過添！但如果一野import二千張30M raw做1:1 preview，會唔會食晒RAM令部機郁唔到？我部老爺i3舊機，得8GB RAM，用DDR，又唔想再使錢加RAM...

我每影完一次大型活動有大約2000張raw，就算import要24小時都好！總好過要戇鳩鳩坐o係電腦前逐張click,load,preview,click,load,preview…. 但只怕唔夠RAM..

如果咁多，我有時情願喺相機飛一轉先upload 上電腦，自己preview 完一轉，上電腦飛都會快好多

你意思係張memory card於相機內，用機身preview飛一轉，再load相落電腦，preview就會快好多？ 咁神奇？不次試試先！

我指喺相機del 左啲唔要既先。如果你影二千keep 二千就唔洗理我

我通常keep 30~50%相，影event 更少，咁樣喺相機揀懶同快過用電腦好多

咁真係有違我習慣，除非影既時候已知失手既相，加上記憶卡唔夠位，我就會空檔時候揀相del，否則如果場景燈暗冇乜分別的話，會當係菲林機咁影，連auto preview都disable埋，盡量返歸用電腦至開始首次睇相，機身mon始終太細，習慣用電腦mon..

同一個位連拍幾張果啲喺相機del 係最快，左右係咁碌就睇到想要邊張

有時快望知道個構圖唔係咁鐘意又係用細mon 睇重快囉

Canon rumors 又有updates, 支800mm f11 好似幾好玩咁

Canon will announce some very interesting super-telephoto prime lenses on Thursday alongside the EOS R5 and EOS R6.

Canon RF 600mm f/11 IS STM Specifications:

Retractable design
10 elements in 7 groups
DO element
Minimum focusing distance 4.5m
Maximum magnification 0.14x
5 stops of IS
82mm filter size
Size: 93mm x 199.5mm (When retracted) 269.5mm when shooting
Weight: 930g

Canon RF800mm f/11 IS STM Specifications:

Retractable design
11 elements in 8 groups
DO element
Minimum focusing distance 6.0m
Maximum magnification 0.14x
4 stops of IS
95mm filter size
Size: 101.6mm x 281mm (When retracted) 351.8mm when shooting
Weight: 1260g

小弟用緊M50連15-45mm kit鏡，主要影景同掃下街
想問應該配多枝22mm f2餅鏡定係11-22mm f4-5.6？

枝鏡咁肉酸

明顯係非L入門鏡，商品要有標箋效應，好似運動鞋咁，都係平價型號特登整到樣衰d！
俾咁少錢買，外觀當然要整到有咁肉酸得咁肉酸！要型唔該俾幾皮野買600mm f/4L..

R6真係成部入門單反樣

啲制既位置基本上同R5一模一樣，除左無頂mon, 所以分拆左個mode 制變一個獨立dial

Joy stick 丫，back dial, mfn ,扭mon果啲全部有齊 重要完全一樣位置，好大機會share 同一個直倒

部R6 似乎真係大包wo

同a7iii z6一樣定位

No RAW video mode

目的似係要增加個市佔，同埋滿足啲想入手R5但買唔起嘅人

雖然個樣好似，但係要有個長闊高先知

如果一樣就最好啦，唔駛好似RP咁on99

完全唔care 拍片，佢閹埋video 功能我都無所課

4k 60fps 1080 120fps 喎咁都叫唔care拍video

a73 z6幾年前已經有 依家先出仲要得20mp canon啲高層個腦真係裝屎

a7iii z6都無4k 60無反好似得s1h crop code同fuji xt3/4先有

方向正確，但z6 a7iii 已經幾多年 ibis, 24mp. 人地一早已經有，重要body 已經跌晒價 果然係牙膏廠

我d單鏡機雖然有拍片功能，但買返黎一次都冇用過，如果唔要拍片功能每部平一千，我都寧願唔要！

我第一部有得拍片既應該係7D, 呢十年夾埋應該用過唔夠5次影相功能

我部M5 直頭將個影片制改做其他功能

睇好呢部R6, 知埋佢有冇直倒已經可以落單

*影片

萬幾二萬蚊部機應該加到直倒既，如果冇直倒真心唔使睇！我買每部機第一時間配直倒，因為影既相大部份打直，如果扭住手腕拎部機成日真係會痛，所以我眼中有直倒至係完整機身，加唔到的話100%唔會買！

認同 佢announcement 個item list 得一款直倒出，幾likely 係共用，咁出法真係好啱胃口

好想快啲講幾時派貨

剛才入RP, 部R6都幾吸引，不過依2部機影出來的相可能分別不太大，

其實想入無反真係為左個ibis, 全部定L 同24-70 變晒有防震，真係兩個世界黎

見到隔離sony支12-24
如果canon都出支wide啲嘅rf zoom鏡就好

嚟緊好似有枝11定10 zoom

想問鏡頭入一兩粒塵係咪正常？會唔會影響成像？

Canon R6 二千萬像素，比R（三千萬像素）同PR（二千六百萬）仲要低..........

呢樣就係我睇到spec即時屌鳩牙膏廠原因，擺明係加IBIS落去後覺得俾太多你，又要減返象素，總之唔想益你太多，要你用起上黎硬係有野唔滿意！

R6睇個勢係用1DXiii 粒sensor 主打拍片
唔知係唔係因為咁先像素低左

不過呢粒sensor影相就唔多勁
DXO評分得85分 A7iii 96 Z6 95
色彩深度 感光度 動態範圍全部輸Sony 2400萬嗰粒
又賣17000港幣
買唔買真係睇人地買試過唔差先考慮

話唔定係6D果粒都唔定！
不過點都好啦！我就唔會一出即買，點都睇定review再決定，已經有R，用緊30M，如果R6評價一般就算，繼續R！

6D 唔撚係啊... 咁仲好意思賣萬7
7000我都要諗諗

不過...
用6D嗰粒可能性就唔太大
因為RP已經用6D2粒sensor
冇理由倒退到咁

點會夠膽死用翻6d粒sensor
依家用緊R，R6有ibis，多個轉盤，joystick，冇垃圾touch bar真係好吸引，但係跌翻落20mp真係過唔到心理關口

應該用1dxiii嗰粒 不過啲色似乎麻麻地

R5 算啦

咁呢粒sensor 同R個粒比起黎係點？

影靚vs影到

好難講，感覺Canon於機身加IS功能態度好不情願，明明玩鏡頭IS成廿年，居然要妥協，被其他廠家牽住鼻子走而出IBIS，所以佢覺得出IBIS係皇恩浩蕩，入門機就必然於其它功能減少牙膏，就因為咁，而2020年出現一部20M機身！

我拎A7iii EOSR 1DXiii比較黎比你睇下link都比埋你

可能canon係有心無力

要做ibis 技術上唔易，好易過熱，唯有整個實驗版先

第N代啦喎 要整一定整到 Sony n年前出第一代 z6改進左好多 依家canon最少都要同z6一樣先會格

*合格

開頭大家都對r5個spec 打曬j
而家反而係屌r6牙膏
膠能

R系個Dynamic Range colour depth 俾sony拋離就不嬲都係咁架啦

s3出左啦咩

又有sony 粉 入黎挑機

繼續用屎黃cmos 打J啦

xt 都係long gop not all i

講得好啱canon真係好煩，人地ibis有早有，佢後知後覺咁

用緊Fujifilm 眼見XT3 XT4重心擺左喺拍片到
只玩攝影唔玩錄影 升級只有升full frame
Canon Sony Nikon全部關注緊
Sony sensor優勢係事實
講佢cmos好就係Sony粉？
我講Apple A13吊打高通就係Apple粉？
講嘅不過係事實
如果講顏色 Fujifilm顏色仲靚

Sony sensor 係優勢咪揀 a7iii 囉
fuji 色靚大可揀fuji

點會！係就唔會有45M既R5出現..

唔止A7iii
Nikon Panasonic都係用Sony sensor
都冇聽過你講嘅屎黃
同埋都可以影raw解決
聽得多就係Sony QC差 容易壞 IBIS又廢又容易壞

In z6 we 7

Nikon自己都出部Z6s
跟住一睇spec 嘩 兩張card slot都係XQD/CFexpress

5D4 同R 個Dual Pixel RAW 隱藏咗一級 DR，唔知佢有無計埋。

樓豬今晚9點準時同大家一齊純文字討論

係部電腦前面開live大師級

個iso 分低到咁唔合理???

英ching

唔算低 Canon唔係背照式cmos

我講1d3
唔係單講同sony個d對比
係低到連1d2 , rp, 5d3,6d都不如?
成個評分仲低過n年前機?

留定錢入85f2 唔知幾時有

Dxo係信唔過嘅 俾人屌左好多年 好似差唔多外國貓sir level

產品發報會？請問有冇link？

或者canon hong kong fb page

Canon EOS R bodies to be announced tomorrow

Canon EOS R5 $3899
Canon EOS R5 w/24-105mm f/4L IS USM $4999
Canon EOS R6 $2499
Canon EOS R6 w/24-105mm IS STM $2899
Canon EOS R6 w/24-105mm f/4L IS USM $3599
Canon RF lenses to be announced tomorrow

Canon RF 85mm f/2 IS STM $599
Canon RF 100-500mm f/4-7.1L IS USM $2699
Canon RF 600mm f/11 IS STM $699
Canon RF 800mm f/11 IS STM $899

原黎咁伏

睇下又冇壞嘅 不過唔好信哂 睇多幾個

唔該晒巴打！

Canon RF 100-500mm f/4-7.1L IS USM $2699 <--- 一支咁既細光圈鏡賣兩皮幾野？唔撚係掛？當零售價八折都萬七..

如果到400有5.6都還可以嘅500 7.1當大白加個1.4x

R5剩機折返港纸三萬頭

紙, thanks

其實係消息公佈定真係出

唔撚知canon咁撚on9點估啫

嘩！！！
dxo係咪有上連登
屌一屌1D3個分改左既
成個分高左好多

dr變成A73既水平

你啱

lets go

we will be giving full detail on the EOS R5

琴日嘅分數

今日嘅分數

咩事啊升左咁多

EOS R6 – 高感光高速 4K 全片幅無反：

• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
• 支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)

EOS R5 – 高像素高速 8K 全片幅無反：

• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
• 大幅提升操控性及相機反應

8k 4k120
8級防震

成地牙膏

成枝擠撚晒出黎

配合鏡頭is

唔係喎，啱啱話配28-70 f2都有8stops

唔小心擠太大力

8級IBIS！

不得了 聽日去訂五仔

低ISO手持影夜景不是夢！

巴打幫忙，順便問聲幾時可以訂R6！

8級防震屌唔怪得出埋啲f11光圈鏡

準備訂EOS R6
好在拾鳩政府送1萬蚊幫補

手持快門速度2秒影景
8級IBIS好屈

兩皮野部機身，冇top LCD，機頂好似入門DSLR咁款！硬係有d唔順超！

所以有r5

7r4都無頂mon

部R6屌得過

我都諗緊 6會唔會膠身

純粹以前單反年代的歷史遺物,
sony 都唔係靠單反打入市場 (a99已經好耐冇聽過了),
所以sony d無反對頂mon完全冇感情, 完全冇誘因加落去

拍片正呀，加埋機內數碼防震，可以手持了
要買就攻頂，差一支L鏡價錢，唔知用EF鏡仲有無咁高防震

R5 hkd 30880
R6 hkd 19880

r6好似係膠皮金屬身,
r5就金屬皮金屬身

EOS R5は外装と本体ともにマグネシウム合金で、EOS R6は外装がポリカーボネート（本体はマグネシウム合金）なので、R5のほうが高そうな質感です。

6仔要等多個月

好似R6幾吸引

屌 二千萬像真係到喉唔到肺

睇live見啲人話3萬好貴

1DXiii sensor

完全唔拍片, 比多成皮上R5又好on9
雖然ibis 12fps joystick等等好撚吸引，但係窮撚我都係繼續用住R先

屌你老母canon hong kong 個live hea撚到 答埋啲垃撚圾問題

話緊你呀canon marketing

枝鏡無防震反而個機身防震仲勁？

無is鏡is勁過有is鏡

四千八萬真係用唔著

仆你個街無ef鏡is資料？？？

逼你買rf鏡

個直倒有掣

答乜撚嘢邊枝鏡頭啱影fashion呀屌你老母

rf100-500 zoom到400得5.6

有無講到拍片係8bit定10bit

有internal 10 bit 422

6.3

新電可唔可以用返落EOS R？

可以

8k出MP4?🧐

70-200用唔用到2x

咁癲

唔知r5配ef鏡拍片對焦順唔順？
一手ef鏡，想由5d3轉過黎

定會唔會有機會之後有部5d5
都係呢個格式呢

canon hong kong 舊垃圾話無資料呀 我都答你唔到 但預計完全無問題

唔會有5d5

香港食水咁深嘅
我見RMB定價係15999

街價差唔多

咁真係好值得入r5/r6
因為我好需要用到拍片

諗緊放唔放部a7r3入r5
定係一部a7r3，一部r6拍片

放a7r3
r5 一部過

健身中心收緊至每房8人，仲冇講明計唔計職員... 不如直頭停業，咪撚開啦！一來爆撚硬！二來我未去到現場根本唔知有幾多人，係咪即是叫我錢照交，但咪撚去？

係，我都咁諗！
但唔知ef鏡，食唔食到4500萬既解像度呢

嬲得滯，回錯post，sorry！

春袋了無痕
痕就R春袋

最好梗係入rf鏡 但ef嘅話3代鏡同sigma art應該無問題

啱啱買左袋新protein粉

大獲，我有兩枝ef 2代鏡
兩枝art
一枝ef 50 1.2

r6高iso會好過r5?

如果街價萬六港紙買到就真係唔錯

換新機不嬲一闊三大諗諗佢
如果你二代鏡a7r3用無問題咁r5都應該無問題

一定 係物理限制嚟 唔關技術事

係

真係唔係講笑 到時一地都係a73二手貨

訂立條友係咪智障？一間有少少規模健身室，單係職員都唔止8人啦！反正開同唔開冇分別，點解唔直頭停業？

理論上低mp應該會好過高mp

對我黎講係直頭用唔到

1dx3埋野，如果同1dx3差唔多都幾正
雖然有好多野係1系先有，好似快門時滯咁⋯

1dx iii 塊 cmos 黃黃地 R6 spec搭救

個EOS R NEXT 5年升級計劃係唔係可以用

好似可以 啱啱直播有輕輕瀨過

RF 85MM MACRＯ F2 呢個價錢 我不如 用EF ADAPTER EF 100MM MACRO L

有f2 同埋macro ，我反而想用ef100L 換呢支

伸縮

R5, R6都好正

個主持1999唔知想點，完全唔熟相機野成日搞到勁老尷

觀眾：有無xxx?
主持：等我地依家嚟試下先！
嘉賓：。。。

mp4 h.265

RMB 15999咁平？
R6 recommenced price 2499 USD喎
中国平到咁

sorry師兄自膠

真心差。。。。。個主持

諗諗下都係要睇下支鏡係咪超sharp 先，如果唔係轉嚟都無謂

in百微we7!

why not both

本身觀望等a74出， 不過 今次部r5真系好吸引。

spec上sony好難一下轟出黎，我諗係等sony新嗰部supreme賣埋街同r5比較先睇得出今次sony夠唔夠打

同art比，係無咁sharp

但而家發現r6高iso 拍片有優勢，又值得諗諗
而且2000像素食得到我d ef鏡

買

R6幾吸引
生態jj用緊6d 冇反mon冇live view 得單點對焦
想升級好耐

我早兩年去過CPS R 發佈會聽過佢講野，佢應該都熟相機，我估係公司玩9佢，請咁多人上嚟，唔通唔揾啲嘉賓答咩

R5拍片係咪已經超越埋bmpcc

Overheat 得30mins, DR 應該差幾級，Dual ISO, 再要比應該BRaw+DaVinci 完勝Clog？

不過canon FF ISO Noise Control 應該勁好多，對焦又係完勝，不過價錢又差一大截

唔知一年至兩年，r6跌唔跌得到去街價萬五

幾個月就得啦 定價萬9咋喎 街價一出就萬七啦

印象中R機身新出街價好似$17800左右，而家落到$10700，保守估計，R6到時$12000買到啦！

請問有無canon telegram group? 想膠流學嘢

有冇人有興趣R5 我5D4期待左好耐

利申：我工作用但唔係專業攝/影

睇Sony fanboy講野好有娛樂性

解決Overheat同DR，加埋8k 60/120可能要等1系5皮一部都走唔甩

Canon 部署左好耐啦應該，啲野唔係好似Nikon 咁急就章咁出出部勁野長時間作戰同搶市佔，等鏡頭出齊？
Sony 有出開pro video 機，8k不是問題，反而機身散熱搞唔搞得掂

印象中佢編碼格式
應該無prores 同braw咁好洗好用

如無意外我會入R6, ,又好在R5 出先，可以上showroom 試過部5先再決定

其實咁睇，R6定位算唔算係半專業拍片機（咁R5當然係專業級全能啦）
話R5係入門中階又underrated，但真係除咗像素無咩大分別咁

咩叫專業先 專業同業餘條界由a73開始一早就已經好模糊 到之後z6 s1h bmpcc 4K 再到依家r5 r6 一早就冇分入唔入門

專唔專業係睇個人點用 唔係睇部機

R5 其實除左舊電，大部份野都勁過1dx3, 包括拍片，其實已經係flag ship grade 黎，唔知canon 有冇牙膏可以擠到部R1 出黎

R6 又真係除左個頂mon 同像素，所有野都勁過5d4

係唔係幾明點解咁叫呢兩部野

btw, 上R5 太多配套問題，我又唔多care 像素，反而唔想太大攪到要換腦，所以揀R6 算

應該咁講，我唔係好理解r6嘅定位係aim咩

打a73/a74 唔係個個有錢用r5 cfexpress 電腦 harddisk都係錢 r6可以話係affordable luxury 同a73出嘅時候定位一樣

呢個真 我部macbook推4K都已經好吃力

咪就係 仲有cfexpress 咁撚貴 我寧願用sd 反正我大把sd

想問R5係咪無得好似bmpcc用portable ssd?

唔撚知呀尋晚live我問左二十次度啦canon Hong kong舊垃圾冇人答到我呀屌你老母臭閪淨係喺度答埋哂啲幾錢 最高快門幾多睇Spec sheet啦屌你老母閪死藍絲廢老

呢個堅重要

Atomos records 4K 10-bit 422 ProRes or DNx from the Canon EOS R5, EOS R6 full-frame mirrorless cameras

Atomos 得4k60p

其實點會洗問呢個問題。。。

要 cf express 先夠快錄到。。外置 ssd 起碼要 nvme 盒個隻配 tb3 速。。。

如果有，都平過cf express好多

俾埋你的話好多攝錄機都要收皮
而家有散熱問題叫保住專業機市場

咁又係，如果無得用外置ssd
本身有ninja,買r6當拍片機用幾抵屌

R6個定位似係放係EF年代嘅5仔同6仔中間
似係for prosumer用/Pro 2nd machine
佢萬九個定價好吸引

8級防震其實姐係可以手持快門幾多?

Em1x 定唔知乜鳩 （m43真係唔識）有7.5級 youtube search下 好似有人試過4秒定咩

新手想問呢部o唔ok

見到個屄鐘你都知係假啦咁你都落搭嘅話 你話佢唔呃你呃邊個好？

去正常店買la 貪字得個吉

唔知道R5 轉接EF 鏡頭會否影響對焦速度同埋五軸防震既防震級數？

利申：RF 鏡頭好貴（依家成手EF 鏡頭）

垃圾canon hk話無資料呀不過段估應該就無問題

而家買 R5/R6 唔再送 EF adapter
要另外買

二手幾舊水 是但啦

師兄, 我同你一樣

夜間手持 1 秒快門都得？

R6吸引過R5

呢個7.5級 參考下

睇定d 先再諗下一步點做

參考樓上

冇一概而論，要視乎焦距，以50mm為例，8級IS安全快門大約4秒，24mm大約8秒... 其實都幾不可思議，就咁睇數據，24mm f/8之下，已經可以用ISO100手持影到維港夜景，唔使帶三腳！

其實我都有個類似問題，就係如果加EF mount配非原廠鏡，例如Sigma，佢內置OS可唔可以配合IBIS互相使用？不過睇黎未有真正用家使過，Canon亦唔會理副廠鏡問題... 要等有人試過至知！

請問師兄邊度咁平？睇，買R、RP配埋EF mount要加$700！